[{"title":"BIB Fundgrube Fachinformation Gr\u00fcne Bibliothek. BibInfo","authors":[" Berufsverband Information Bibliothek e.V."],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 : neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Michaela Selbach","Bibliothek der Fachhochsch."],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Service vor Ort? Die Bibliothek geht zum Nutzer","authors":["Manuela Schulz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wissenschaft online. Elektronisches Publizieren in Bibliothek und Hochschule","authors":["Beate Tr\u00f6ger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 -- Wird alles anders?","authors":["Patrick Danowski","Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Bibliothek 2. 0: Die Zukunft der Bibliothek?","authors":["Patrick Danowski","Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Akademische Soziale Netzwerke und ihre Auswirkungen auf wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Thomas Nachreiner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Netzwerk \u201eGr\u00fcne Bibliothek\u201c gegr\u00fcndet","authors":["Berthold Schmitt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Und wo sind hier die B\u00fccher? Bibliothek der Zukunft","authors":["Simon Strauss"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek - Mythos, Metapher, Maschine oder: Der ort der Bibliothek in der Lebenswelt der Stadt","authors":["Hans-Christoph Hobohm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Telefonzelle wird zu Bibliothek","authors":["Redaktion K\u00e4rnten ORF"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Gr\u00fcne Bibliothek der Nachbarschaft","authors":["Gabriele Koll"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die unheimliche Bibliothek : Erz\u00e4hlung","authors":["Haruki Murakami","Kat Menschik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Bibliothek als Lernort - neue Servicekonzepte","authors":["Christine Gl\u00e4ser"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wielkopolska Biblioteka Cyfrowa (Gro\u00dfpolnische Digitale Bibliothek)","authors":["Wielkopolska Biblioteka Cyfrowa (Gro\u00dfpolnische Digitale Bibliothek)"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 - Perspektiven, Probleme, Handlungsbereiche","authors":["Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Open-Air-Bibliothek kam schon im Corona-Sommer gut an","authors":["Horst Fr\u00f6hling"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zeusch f\u00fcr Eusch: Die Bibliothek der Dinge","authors":[" Stadtb\u00fccherei Frankfurt am Main"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Unwahrscheinlichkeit von Wissenstradition und die Beharrlichkeit der Bibliothek","authors":["Wolfgang Ernst"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Gr\u00fcne Bibliothek - nachhaltig leben","authors":[" Goethe-Institut Rum\u00e4nien"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 - Die Zukunft der Bibliothek?","authors":["Patrick Danowski","Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Kleidertausch in der Bibliothek","authors":[" Shochzwei"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek bei Nacht","authors":["Alberto Manguel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bewegung am Lernort: Ein stromerzeugendes Fahrradergometer in der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin","authors":["Janet Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Basiskenntnis Bibliothek: eine Fachkunde f\u00fcr Fachangestellte f\u00fcr Medien- und Informationsdienste - Fachrichtung Bibliothek","authors":["Klaus-Peter B\u00f6ttger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Warum es nicht funktioniert: Klimaanpassung und die \u00d6ffentliche Bibliothek","authors":["Sonja Schillings"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Was ist eine Gr\u00fcne Bibliothek?","authors":[" IFLA Section Environment, Sustainability_and_Libraries"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Handelsblatt Management Bibliothek. Bd. 5: Die erfolgreichsten Unternehmer, L-Z","authors":["Handelsblatt Management Bibliothek"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Moderne Bibliothek","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Grobkonzept Deutsche Digitale Bibliothek","authors":["Kai Stalmann","Reinhard Budde."],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Text und Data Mining: Herausforderungen und M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Bibliotheken","authors":["Bastian Drees"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bewegung f\u00f6rdert Lernen: Neue Angebote am Lernort Bibliothek dargestellt am Beispiel der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin","authors":["Janet Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0","authors":[" x"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Dinge: Welche Rolle spielen Bibliotheken in der \"sharing economy\"?","authors":["_ Goethe-Institut Bratislava"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Zukunft: eine Typologie von Zukunftsbeschreibungen","authors":["Jens Ilg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Michaela Selbach"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Radfahren in der Bibliothek","authors":["_ Biblioblog; Freie Universit\u00e4t Berlin"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek von L\u00f6wen - Eine Episode aus der Zeit der Weltkriege","authors":["Wolfgang Schivelbusch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Rolle der Bibliothek.","authors":["Elmar Mittler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek im Informationszeitalter","authors":["Robert Darnton"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zukunft der digitalen Bibliothek","authors":["Jeanette Hofmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Neubau der Gesamthochschul-Bibliothek Kassel, Landesbibliothek und Murhardschen Bibliothek der Stadt Kassel","authors":["Hans-J\u00fcrgen Kahlfu\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Projekt Deutsche Digitale Bibliothek (DDB) Architekturdokumentation","authors":["Fraunhofer IAIS Cortex Plattform."],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Umweltbildung in nieders\u00e4chsischen Bibliotheken: Die B\u00fcchereizentrale Niedersachsen hat f\u00fcr 2022 ihre neue Kampagne \"Bildung - Nachhaltigkeit - Bibliothek (BiNaBi)\" ausgerufen","authors":[" Redaktion BuB"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Veranstaltungen im Hof vor der Bibliothek am Wasserturm","authors":[" Stadtbibliothek Pankow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek mit F\u00f6rdeblick - Der Erweiterungsbau der Deutschen Zentralbibliothek f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften (ZBW) in Kiel","authors":["Ralf Flohr"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"FaMI-Auszubildende als \"ForFuture-Denker\/-innen\"! Dreit\u00e4giger Workshop zum Thema \"Gr\u00fcne Bibliothek\" inspiriert den Berufsnachwuchs","authors":["Saskia Kussin","Janet Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"LibraryThing ? die kollaborative Bibliothek 2.0","authors":[" Czerwinski Silvia"," Vo\u00df Jakob"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Lexikon Buch - Bibliothek - Neue Medien","authors":["Dietmar Strauch","Margarete Rehm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Lexikon Buch, Bibliothek, neue Medien","authors":["Dietmar Strauch","Margarete Rehm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Social Software -- Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\"","authors":["Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Auf dem Weg zur Deutschen Digitalen Bibliothek","authors":["Fraunhofer Institut f\u00fcr Intelligente Analyse-und Informationssysteme"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Social Software \u2013 Bausteine einer \"Bibliothek 2.0\"","authors":["Heller Lambert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Buch, Bibliothek und geisteswissenschaftliche Forschung","authors":["Bernhard Fabian"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"LibraryThing -- die kollaborative Bibliothek 2.0","authors":["Silvia Czerwinski","Jakob Vo\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672)","authors":["Kathrin Paasch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vom Wert des Sammelns und vom Mehrwert des Digitalen : verstreute Bemerkungen zur gegenw\u00e4rtigen Lage der Bibliothek","authors":["Klaus Ceynowa"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Plan S in der Diskussion \u2013 Reaktionen aus der Wissenschaft auf die internationale Open-Access-Initiative","authors":["Mona Alina Kirsch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die mittelalterliche Bibliothek der Abtei Wei\u00dfenau","authors":["Elke Wenzel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheken im Web 2.0 \u2013 Bibliothek 2.0","authors":["Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek von Babel","authors":["Jorge Luis Borges"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Stadtb\u00fccherei T\u00fcbingen - das Konzept \"Gr\u00fcne Bibliothek\"","authors":["Monika Fridrich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliotheca Alexandrina. Eine sich selbst erfindende Bibliothek des Lehrens und Lernens","authors":["Martin Nissen","Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Ein St\u00fcck Bibliothek im Park: Ein Praxisbericht zum Einsatz des \u00bbbookbike nrw\u00ab bei der Stadtbibliothek Duisburg","authors":["Marita Dubke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Hitler-Jugend. Prim\ufffdr- und Sekund\ufffdrliteratur der Bibliothek f\ufffdr Bildungsgeschichtliche Forschung.","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von der elektronischen Bibliothek zur innovativen Forschungsinfrastruktur","authors":["Maria Effinger","Leonhard Maylein","Jakub \u0160imek"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Kujawsko-Pomorska Digitale Bibliothek","authors":["Universit\u00e4t Torun"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien zur Geschichte der Bibliothek von C\u00e4sarea","authors":["Marco Frenschkowski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek der Dinge: Lieber leihen statt kaufen!","authors":["_ Stadtbibliothek Rosenheim"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gr\u00fcne Bibliothek als Chance? Konzeptentwicklung f\u00fcr die Stadtb\u00fccherei Wedel. Bachelorarbeit","authors":["Carolyn Bauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Was ist eine Bibliothek?","authors":["Roland Wagner-D\u00f6bler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0: Die Zukunft der Bibliothek?","authors":["Lambert Heller Dirk Lewandoski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Motiv der Bibliothek in der Kriminalliteratur","authors":["Zsuzsanna Csuka"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\ufffdDie elektronische Bibliothek : Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet","authors":["Hans Hehl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Welt der B\u00fccher. Eine Geschichte der Bibliothek","authors":["Matthew Battles"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Internes Wissensmanagement in kleineren Bibliotheken \u2013 Die Bibliothek des Wissenschaftsparks Albert Einstein","authors":["Katja Stender"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Inhaltliche Zusammenf\u00fchrung eines fach\u00fcbergreifenden Bibliothekbestandes am Beispiel der Martha-Muchow-Bibliothek der Universit\u00e4t Hamburg","authors":["Kea Cordlandwehr"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Automatisierte Volltexterschlie\u00dfung von Retrodigitalisaten am Beispiel historischer Zeitungen","authors":["Anna Kugler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Digitale Welt und wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel: Determinanten, Ressourcen, Dienste, Kompetenzen ; eine Einf\u00fchrung","authors":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 - Neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Selbach Michaela"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Literatur unter B\u00e4umen: Die neue Open-Air-Bibliothek auf der Landesgartenschau in \u00dcberlingen","authors":[" Schw\u00e4bische Zeitung"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Recycling von B\u00fcchern: Die Bibliothek Lockenhaus wei\u00df auch \u00e4ltere B\u00fccher zu verwerten","authors":["Emmerich Gager"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek als Dienstleister\r\nf\u00fcr den Umgang mit Forschungsdaten","authors":["Dr. Johanna Vompras","Jochen Schirrwagen","Dr. Wolfram Horstmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Die wissenschaftliche Bibliothek und ihre Effektivit\u00e4t aus bedienungstheoretischer Sicht","authors":["Karl Heinrich Bell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Braunschweiger Stadtschreiber Gerwin von Hameln und seine Bibliothek","authors":["Anette Haucap-Nass"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die \u201egr\u00fcne Bibliothek\" - Wie wichtig Nachhaltigkeit f\u00fcr das deutsche Bibliothekswesen ist und warum es bis jetzt nur wenig praktische Ans\u00e4tze daf\u00fcr gibt","authors":["Filiz R\u00f6ger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Philologie und Bibliothek \u2013 Philologie oder Bibliothek? Das Verh\u00e4ltnis von Fachstudium und Bibliothek als Herausforderung\r\nin beruflicher Praxis und bibliothekarischer Ausbildung","authors":["Marcus Schr\u00f6ter","Eric W. Steinhauer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Modelica Predictive Control \u2013 An MPC Library for Modelica Eine MPC-Bibliothek f\u00fcr Modelica","authors":["Sebastian H\u00f6lemann","Dirk Abel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Digitale Bibliothek","authors":[" Gerland"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Merkw\u00fcrdigkeiten der k. k. garellischen \u00f6ffentl. Bibliothek am Theresiano","authors":["Johann Nepomuk Cosmas Michael Denis"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1780,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheca Zelteriana: Rekonstruktion der Bibliothek Carl Friedrich Zelters, alphabetischer Katalog","authors":["Thomas Richter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Was bedeutet Open Access? Die Farben aus Sicht von Wissenschaft, Bibliothek und Gesellschaft.","authors":["Claudia Frick"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zukunft der Informationsinfrastrukturen : das deutsche Bibliothekswesen im digitalen Zeitalter","authors":["Bastian Drees"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Raum-Informationssystem der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t Berlin","authors":["Michael Franke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die mittelalterliche Bibliothek des Augustinerchorherrenstifts Sankt Mang in Stadtamhof\/Regensburg","authors":["Franz Fuchs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ein Weblog als Informations-und Kommunikationsinstrument an der Universit\u00e4tsbibliothek der Medizinischen Universit\u00e4t Wien: 1 Jahr UBMUW-INFO","authors":["Bruno Hartl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Text und Data Mining : Herausforderungen und M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Bibliotheken","authors":["Bastian Drees"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufbau und Nutzung einer digitalen Bibliothek in einer universit\u00e4ren Ausbildungsumgebung","authors":["Matthias Will"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek und Internet : die Identit\u00e4tskrise einer Institution im digitalen Informationszeitalter","authors":["Achim Bonte","Klaus Ceynowa"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Franziskaner in G\u00f6ttingen: die Geschichte des Klosters und seiner Bibliothek","authors":["Eva Schlotheuber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Gr\u00fcne Bibliothek","authors":["Petra Hauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Schweinfurter Stadtphysicus Dr. Johann Laurentius Bausch (1605 - 1665)","authors":["Claudia Michael"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Entspannen unter Strom: Stromerzeugendes Fahrradergometer f\u00fcr Studierende in der Philologischen Bibliothek der Freien Universit\u00e4t aufgestellt","authors":["_ Freie Universit\u00e4t Berlin; Zentrale Online-Redaktion"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek r\u00e4t","authors":["Christiane Schmidt ; Daniela Sendelbach ; Barbara Waszynski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ressourcen sparen bei Buchlieferungen -- ein Erfahrungsbericht aus der Philologischen Bibliothek. Biblioblog","authors":["Janet Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zettelwirtschaft : die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek","authors":["Markus Krajewski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek der Zeit","authors":["Rita Schreiner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"C Standard-Bibliothek","authors":["Peter Klingebiel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Umwelttage in der Bibliothek: Die Stadtb\u00fccherei Eggenburg hat die \"Eggenburger Umwelt- und Energietage\" ins Leben gerufen","authors":["Eva Gaspar"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gr\u00fcne Bibliothek Malm\u00f6: Pilotversuch einer gr\u00fcnen Allmende in der Nachbarschaftsbibliothek Sofielund","authors":["Nicolas Keller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Klosters St. Maximin bei Trier bis zum 12. Jahrhundert","authors":["Isabel Knoblich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Semantische Suche in einer digitalen Bibliothek","authors":["Natalja Friesen","Christoph Lange"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Informationskompetenz vermitteln \u2013 Das modulare Blended- Learning-Szenario der Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz","authors":["Sandra Merten"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Johannes Cincinnius von Lippstadt (ca. 1485 - 1555): Bibliothek und Geisteswelt eines westf\u00e4lischen Humanisten","authors":["Andreas Freit\u00e4ger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die medizinische Literatur in der Bibliothek der Grafen von Sch\u00f6nborn in Schloss Pommersfelden","authors":["Benedikt Ignatzek"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wie tr\u00e4gt Ihre Bibliothek zu einer nachhaltigen Entwicklung bei?","authors":["Nathalice Bezerra Cardoso"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Mein Traum von Bibliothek","authors":["Charlotte Bauer","Ulrich Johannes Schneider"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Ver\u00e4nderung des Verh\u00e4ltnisses von Kunde und Bibliothek","authors":["Nadin Wei\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das sog. Evangeliar des Heiligen Augustinus, Cambridge, Bibliothek des Corpus Christi College, Cod. 286","authors":["Petra Guschewski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die leishu der imperialen Bibliothek des Qianlong (reg. 1736 - 1796): Untersuchungen zur chinesischen Enzyklop\u00e4die","authors":["Christoph Kaderas"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Plattform f\u00fcr gesellschaftliche  Teilhabe und Integration: Zur Profilbildung der \u00d6ffentlichen Bibliothek. Rezension","authors":["Petra Hauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nachhhaltigkeit in der Bibliothek","authors":["Petra Hauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wissenschaft und Digitale Bibliothek","authors":["Klaus Fuchs-Kittowski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine Bibliothek der Weltliteratur","authors":["Hermann Hesse"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1953,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schwerpunkt: DARIAH-DE \u2013 Digitalit\u00e4t in den Geistes- und Kulturwissenschaften | Bibliothek \u2013 Forschung und Praxis","authors":[" Varia"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek und Wissenschaft: wissenschaftstheoretische Probleme und Inhalte in der Ausbildung von Bibliothekaren und Informatoren","authors":["Peter St\u00e4ber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek von Nag Hammadi: einige Probleme des Christentums in \u00c4gypten w\u00e4hrend der ersten Jahrhunderte","authors":["Aleksandr Chosroev"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"HERAUSFORDERUNG BIBLIOTHEK 2.0: Chancen und Risiken f\u00fcr Verbundkataloge durch die Anreicherung mit Web 2.0-Konzepten","authors":["Barbara Haubenwaller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schrift, Wissen und Ged\u00e4chtnis. Das Motiv der Bibliothek als Spiegel des Medienwandels im 20. Jahrhundert","authors":["G\u00fcnther Stocker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Untersuchungen zur Geschichte der Geburtszange und der Geburtshilfe aufgrund der Altbest\u00e4nde der Universit\u00e4ts-Frauenklinik-Bibliothek","authors":["ir Z hid"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Geschichte der chinesischen Bibliothek Tian Yi Ge vom 16. Jahrhundert bis in die Gegenwart","authors":["Ulrich Stackmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Krajewski, Markus: Zettelwirtschaft. Die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek. Berlin : Kulturverl. Kadmos, 2002. review","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Future Library: Die K\u00fcnstlerin Katie Peterson pflanzt eine Bibliothek \u2013 und das im w\u00f6rtlichen Sinne. Interview","authors":["Simone Kremsberger","Katie Peterson"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Partizipative Entwicklung von Diensten in der Bibliothek 2.0: Methoden und Ergebnisse aus Katalog-2.0-Projekten","authors":["Anne Christensen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Literatur und Klosterreform: die Bibliothek der Benediktiner von St. Mang zu F\u00fcssen im 15. Jahrhundert","authors":["Christoph Roth"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Literatur und Klosterreform: die Bibliothek der Benediktiner von St. Mang zu Fu\u0308ssen im 15. Jahrhundert","authors":["Christoph Roth"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Hanns W. Eppelsheimer (1890-1972) : Bibliothekar, Literaturwissenschaftler, homme de lettres ; eine Ausstellung der Deutschen Bibliothek und der Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt","authors":["Harro Kieser","Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"," Stadt- und Universit\u00e4tsbibliothek Frankfurt am Main"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Hochschulbibliografie 2008 (August)","authors":["MHH Hannover"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine studentische Musiksammlung der Reformationszeit: die Handschrift Misc. 236 a - d der Schermar-Bibliothek in Ulm","authors":["Alfred Wendel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Digitalisierung im bibliothekarischen Alltag am Beispiel der Universit\u00e4tsbibliothek Kassel - Landesbibliothek und Murhardsche Bibliothek der Stadt Kassel","authors":["Helge Steenweg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Dautzenbergs B\u00fccher: Leben und Wirken des Peter Joseph Franz Dautzenberg (1769 - 1828) im Spiegel seiner Bibliothek","authors":["Frank Pohle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Individualisierte QR-Codes zur Verkn\u00fcpfung von Print- und E-Bestand","authors":["Gehrmann Petra"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Klimaschutz und Wurmkistenbau - mehr als nur ein Trend: Die B\u00fccherhallen Hamburg engagieren sich","authors":["Heinrike Buerke","Frauke Untiedt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Bibliothek geht ins Gr\u00fcne","authors":["Hedwig Wei\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die g\u00fcne Bibliothek steht weltweit im Fokus: Bericht von der ENSULIB Konferenz in Berlin","authors":["A. Kaufmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Selbstbedienung in der hybriden Bibliothek","authors":["Glen E. Holt","Jens Ingemann Larsen","Vlimmeren Ton van"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"librtipc - Bibliothek f\u00fcr echtzeitf\u00e4hige Interprozesskommunikation.","authors":["Josef Raschen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Klosters St. Pantaleon in K\u00f6ln bis zum 13. Jahrhundert: Studien zum geistigen Leben","authors":["Regina P\u00fctz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Agenda 2030","authors":[" HTWK Bibliothek Leipzig"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Funktion und Struktur der sozialistischen Hochschulbibliothek, dargestellt am Beispiel der Bibliothek der Technischen Hochschule Karl-Marx-Stadt","authors":["D Scheffel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1973,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Entwicklung der Kommunalen \u00d6ffentlichen Bibliothek in der BRD 1969 - 1976 neunzehnhundertneunundsechzig bis neunzehnhundertsechsundsiebzig: Politik, \u00d6konomie, Ideologie","authors":["Klaus Pl\u00f6tz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Systemcharakter der wissenschaftlichen Bibliothek: Grundlagen und Entwicklungsm\u00f6glichkeiten der wissenschaftlichen Bibliotheken der Bundesrepublik Deutschland aus systemtheoretischer Sicht","authors":["Felicitas Stroh"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Buchdruck in Aachen 1573 - 1792: Untersuchungen zur Produktion Aachener Buchdrucker anhand des Bestandes der \u00d6ffentlichen Bibliothek Aachen","authors":["Walter Vennen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Virtual reading room. Possibilities of a user-friendly presentation of collections via internet: BIBLIOTHEK Forschung und Praxis","authors":["Susanne Maier"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"In einer Bibliothek, da sitzen Frauen!\" Qualitative Untersuchung zum Verh\u00e4ltnis von Frauen und M\u00e4nnern in einem Frauenberuf","authors":["Antje Bischoff-K\u00fcmmel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Technisch-wissenschaftliche Dokumentation in Deutschland von 1900 bis 1945: unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Verh\u00e4ltnisses von Bibliothek und Dokumentation","authors":["Elke Behrends"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"5 nachhaltige Ideen f\u00fcr Ihre Bibliothek","authors":[" Bibliotheksfachstelle der Di\u00f6zese Linz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Menschen, B\u00fccher und Computer \/ Berufsfeld Bibliothek","authors":["Anne Buhrfeind"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bachs theologische Bibliothek: eine kritische Bibliographie","authors":["R. A. Leaver"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Library 2.0 \u00e2\\text\\euro`` New perspectives in research libraries and experiences in Germany: BIBLIOTHEK Forschung und Praxis","authors":["Michaela Selbach"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Technisch-wissenschaftliche Dokumentation in Deutschland von 1900 bis 1945: unter besonderer Beru\u0308cksichtigung des Verha\u0308ltnisses von Bibliothek und Dokumentation","authors":["Elke Behrends"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Googles Herausforderung. F\u00fcr eine europ\u00e4ische Bibliothek","authors":["Jean-No\u00ebl Jeanneney"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Googles Herausforderung. F\u00fcr eine europ\u00e4ische\n       Bibliothek","authors":["Jean-No\u00ebl Jeanneney"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Freien Reichsstadt Windsheim","authors":["Gerlinde Lamping"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1966,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Googles Herausforderung : f\u00fcr eine europ\u00e4ische Bibliothek","authors":["Jean-Noe\u034f\u0308l Jeanneney"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u201eKorporatheken\u201c : die digitale und verdatete Bibliothek","authors":["Noah Bubenhofer","Klaus Rothenh\u00e4usler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Das MILESS Datenmodell einer Digitalen Bibliothek.","authors":["Frank L\u00fctzenkirchen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bauliche Grundlagen der allgemeinen \u00f6ffentlichen Bibliothek","authors":["Gerhard Lehmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1964,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der freien Reichsstadt Windsheim","authors":["Gerlinde Lamping"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1966,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"RAK-Anwendung in der Deutschen Bibliothek","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Publikationsunterst\u00fctzung: Die Bibliothek ist nicht genug","authors":["Christian Kaier"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bauliche Grundlagen der allgemeinen o\u0308ffentlichen Bibliothek","authors":["Gerhard Lehmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1964,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Open Access f\u00fcr die Digitale Bibliothek.","authors":["Thomas B\u00fcrger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u201eKorporatheken\u201c: Die digitale und verdatete Bibliothek","authors":["Noah Bubenhofer","Klaus Rothenh\u00e4usler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Ein Garten auf dem Dach macht noch keine gr\u00fcne Bibliothek: Bibliotheken und die UN-Agenda 2030. Rezension","authors":["Beate H\u00f6rning"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Polnischen Institutes Berlin : \u00dcberlegungen zum Marketing einer One-Person-Library im binationalen Kontext","authors":["Annekathrin Genest"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek und Moderne in Japan: Das wissenschaftliche Bibliothekswesen zwischen System und Kultur","authors":["Moritz Sommet"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Kardinals Giovanni d'Aragona (1456 - 1485): illuminierte Handschriften und Inkunabeln f\u00fcr einen humanistischen Bibliophilen zwischen Neapel und Rom","authors":["Thomas Haffner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Organisationsinformatik und Digitale Bibliothek in der Wissenschaft","authors":["Klaus Fuchs-Kittowski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ein \u00dcberblick \u00fcber die Entwicklung der Bibliothek","authors":["Paul Trommsdorf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1931,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Babel - Bibel - Bibliothek: Canettis Aphorismen zur Sprache","authors":["Susanna Engelmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Klosters Bursfelde im Sp\u00e4tmittelalter","authors":["Anja Freckmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Open Access, Freie Software und Co.: Eine Analyse der Gemengelage","authors":["Markus Schnalke","Markus Schnalke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Bibliothekarische Klassifikationssysteme im semantischen Web : zu Chancen und Problemen von Linked-Data-Repr\u00e4sentationen ausgew\u00e4hlter Klassifikationssysteme","authors":["Mirko Hanke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zukunftslabor Kinder- und Jugendbibliothek: Visionen 2030 und Herausforderungen f\u00fcr die Gegenwart","authors":["Kerstin Keller-Loibl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vorl\u00e4ufer der Internationalen Katalogisierungsprinzipien","authors":["Anna Kasprzik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Automatisierte und semiautomatisierte Klassifizierung : eine Analyse aktueller Projekte","authors":["Anna Kasprzik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Bibliothek des Kardinals Giovanni d'Aragona (1456 - 1485): illuminierte Handschriften und Inkunabeln fu\u0308r einen humanistischen Bibliophilen zwischen Neapel und Rom","authors":["Thomas Haffner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Open Access und Lizenzierung am Beispiel der Allianz-Lizenzen","authors":["Mirjam Bl\u00fcmm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Objektbeschreibende Metadaten in der Deutschen Digitalen Bibliothek : Analyse der Eignung als Informationsfilter im Retrieval","authors":["Francesca Schulze"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"RFID-Technology f\u00fcr die Bibliothek der Zukunft","authors":["Birgit Lindel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Sielkl\u00e4r-Versuchsstation Hamburg-Eppendorf","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek als Speichersystem des kulturellen Ged\u00e4chtnisses","authors":["Tanja Heber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Reclam Universal-Bibliothek, Nr.12, Wilhelm Tell","authors":["Friedrich von Schiller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erfolgreiche Kommunikation mit Kunden in der Bibliothek","authors":["Christiane Brockerhoff"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Quellenuntersuchung zum 1. Buch der Apollodorschen Bibliothek","authors":["Anna S\u00f6der"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1939,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek, Information und Dokumentation in der Wikipedia","authors":["Patrick Danowski","Jakob Vo\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"myDMG-Lib - personalisierter Informationsraum einer digitalen Bibliothek.","authors":["Rike Brecht","Bastian B\u00fcchl","Heidi Kr\u00f6mker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Elektronische Zeitschriften in der Bibliothek der Zukunft","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von vier Haussystematiken zu einer Verbundklassifikation: \u00dcberlegungen zur Reklassifizierung der Bibliothek des Germanistischen Instituts der WWU M\u00fcnster","authors":["Viola Vo\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ein neues Aufgabenfeld f\u00fcr Bibliotheken? Virtuelle Forschungsumgebungen in den Naturwissenschaften am Beispiel des Fachs Physik","authors":["Jochen Apel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Weltliteratur. Ausgew\u00e4hlt von Markus Finkbeiner und Thomas Hafki (Digitale Bibliothek 89). Berlin: Directmedia 2004, CD-ROM.","authors":["Hendrik Birus","Sebastian Donat"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Weltanschauung als verlegerische Aufgabe: der Otto-Reichl-Verlag 1909 - 1954 ; mit einer Bibliographie der Verlage von Otto Reichl und der Deutschen Bibliothek","authors":["Thomas Seng"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Friedrich Nicolais Allgemeine deutsche Bibliothek (Ihre \u00e4u\u00dfere Geschichte)","authors":["Guenter Ost"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1928,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"OOAD-Entwicklungsprozess einer Modelica-Bibliothek f\u00fcr vernetzte Automatisierungssysteme.","authors":["Liu Liu","Georg Frey"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Ressourcenplanung unter Nutzung der Java-Constraint-Bibliothek firstCS.","authors":["Saskia Sandow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Digitale Welt und Wissenschaftliche Bibliothek - Informationspraxis im Wandel","authors":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Europeana: Die Europ\u00e4ische Digitale Bibliothek - Entwicklungen und Perspektiven","authors":["Britta Woldering"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das neue Fortbildungsportal f\u00fcr Bibliothek und Information -- www.wissenbringtweiter.de","authors":["Heike Ditlevsen","Bettina Fischer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Welt der B\u00fccher - eine Geschichte der Bibliothek","authors":["Matthew Battles"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zum Aufbau einer vollst\u00e4ndigen Gen-Bibliothek des Haushuhns","authors":["Sigrid Sch\u00fcler-Juckenack"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Digitales Datenmanagement als neue Aufgabe f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Heike Neuroth","Laura Rothfritz","Vivien Petras","Maxi Kindling"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Rezepte zur Nachhaltigkeit: Vielf\u00e4ltige Ideen zur \"Gr\u00fcnen Bibliothek\". Pun, Raymond; Shaffer, Gary L. (eds.), The Sustainable Library's Cookbook (2019): Rezension","authors":["Petra Hauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Data EDUcation an der UDE \u2013 Eine OER f\u00fcr Bibliotheken","authors":["Christina Kl\u00e4re","Kim-Sarah Jung"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Aussonderungen an Universit\u00e4tsbibliotheken \u2013 Ein Literatur\u00fcberblick und eine explorative Fallstudie zum agrarwissenschaftlichen Bestand der Bibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin","authors":["Roland Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Fernsehsendungen aufzeichnen. (Fast) freie Bahn zur privaten Bibliothek","authors":["Matthias Spielkamp"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erschlie\u00dfung einer Rechenzentrums-Bibliothek mit EDV-erstellten Katalogen.","authors":["Dirk Kottke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das neue Fortbildungsportal f\u00fcr Bibliothek und Information \u2013 www.wissenbringtweiter.de","authors":["Heike Ditlevsen","Bettina Fischer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Scriptorium und Bibliothek des Klosters Michelsberg in Bamberg","authors":["Karin Dengler-Schreiber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die \u00d6ffentliche Bibliothek als realer und virtueller Ort","authors":["Conny \u00c4ng","Henk Das","Allison Dobbie","Susan Kent"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Bibliothek 2.0 - Notwendigkeit und M\u00f6glichkeiten neuer bibliothekarischer Dienstleitungen","authors":["Lutz-Frieder Sch\u00fctzler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kommentierter Katalog der nachgelassenen Bibliothek von Johannes Bobrowski","authors":["Dalia Bukauskait"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Auskunft 2.0: Vom Wie und Wo der bibliothekarischen Antwort im Web 2.0","authors":["Anne Christensen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine Bibliothek f\u00fcr Babel: Ma\u00dfst\u00e4be einer Spezialbibliothek f\u00fcr literarische \u00dcbersetzer ; eine empirische Untersuchung zu den Informationsbed\u00fcrfnissen von Literatur\u00fcbersetzern unter besonderer Ber\u00fccksichtigung sachlich-inhaltlicher Informationsdefizite","authors":["Regina Peeters"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Community Building als Mission: \u00d6ffentliche Bibliotheken als Erm\u00f6glicher","authors":["Tim Schumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von Bienen und Blumen: \"Wissen w\u00e4chst\" in der Zentralbibliothek der St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden","authors":["Lena Schulz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zukunft der Informationsinfrastrukturen: Das deutsche Bibliothekswesen im digitalen Zeitalter","authors":["Bastian Drees"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EG eingegangen in der Bibliothek","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Entwicklung einer Bibliothek zur service-orientierten Modellierung von Ontologien","authors":["Christian May"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Dimensionen der Zeitschriftenszientometrie am Beispiel von \u201eBuch und Bibliothek\u201c","authors":["Kerstin Juchem","Christian Schl\u00f6gl","Wolfgang G. Stock"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Laufzeitoptimierte VHDL Bibliothek zur Verifikation und Simulation Kryptographischer Prozessoren.","authors":["Mathias Schmalisch","Hagen Ploog","Dirk Timmermann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Kultur im Wissensnetz - Die Architektur der Deutschen Digitalen Bibliothek.","authors":["Kai Stalmann","Reinhard Budde","Robert Mertens","Christoph Tornau","Dennis Wegener","Volker Heydegger","Thorsten Wunderlich","Bernd Ingenbleek","Florian Schulz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":9},{"title":"Entwurf und Entwicklung einer objektorientierten Bibliothek f\u00fcr algorithmische Zahlentheorie","authors":["Thomas Papanikolaou"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konstruktion einer cDNS-Bibliothek der humanen Magenkarzinomzellreihe 23132\/87","authors":["Dorothea Franke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Was ist eine Bibliothek? Physische Bibliotheken im digitalen Zeitalter","authors":["Achim Bonte"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"10 Jahre ECCC - Eine Digitale Bibliothek in weltweiter Benutzung","authors":["Volker Klotz","Christoph Meinel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Datenbasis und Bibliothek f\u00fcr ein Programmiersystem f\u00fcr speicherprogrammierbare Steuerungen","authors":["Maik K\u00f6hler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"MCI-DL: Eine digitale Bibliothek f\u00fcr Mensch-Computer-Interaktion.","authors":["Philipp Bohnenstengel","Martin Christof Kindsm\u00fcller","Michael Herczeg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Die Benutzerverwaltung der Digitalen Bibliothek MyCoRe in einem Shibboleth und LDAP Umfeld","authors":["Joachim Meyer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek. 44 B\u00fccher, die man gelesen haben muss","authors":["Karl H. Pruys"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ver\u00f6ffentlichungen und Dokumente der EU eingegangen in der Bibliothek","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Deutsche Bibliothek: The National Archive for Electronic Media?","authors":["Werner Stephan"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Facebook und seine T\u00fccken - ein Experiment an einer Bibliothek.","authors":["Athanasios Mazarakis","Isabella Peters"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Bibliothek 2.0 - Teaching Library, Web 2.0 und \u00d6ffentliche Bibliotheken","authors":["Mark Buzinkay"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0 : Neue Perspektiven und Einsatzm\u00f6glichkeiten f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Michaela Selbach"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheken in Second Life. Diplomarbeit, Studiengang: Bibliothek, Fachhochschule Potsdam","authors":["Jin Tan"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft, 2. Band","authors":["Martin Schrettinger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1829,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Versuch eines vollst\u00e4ndigen Lehrbuches der Bibliothek-Wissenschaft. Band 1","authors":["Martin Schrettinger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1808,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Friedrich Nicolais Allgemeine Deutsche Bibliothek als Integrationsmedium der Gelehrtenrepublik","authors":["Ute Schneider"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vom Sinngehalt der Bibliothek im f\u00fcrstlichen Landhaus zu W\u00f6rlitz","authors":["Christian Reimann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vom Sinngehalt der Bibliothek im fu\u0308rstlichen Landhaus zu Wo\u0308rlitz","authors":["Christian Reimann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die griechische Schule und die Bibliothek von Nag Hammadi","authors":["Alexander B\u00f6hlig"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Modernes Datenmanagement : Linked Open Data und die offene Bibliothek","authors":["Jens Mittelbach"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Datenbasis und Bibliothek f\u00fcr ein Programmiersystem f\u00fcr speicherprogrammierbare Steuerungen.","authors":["Maik K\u00f6hler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kombinatorisches und Kreatives zum Verh\u00e4ltnis von Mathematik und Bibliothek: Combinatorics and creativity in the relation of mathematics and the library: Ein Nachtrag zum Jahr der Mathematik 2008","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Generation Google in der Bibliothek. Wer den Weg in die B\u00fccherei scheut, kann sie auch im Internet besuchen. Immer mehr B\u00fccher, Musik, Videos sind digital im Netz ausleihbar","authors":["Dirk Asendorpf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zettelwirtschaft. Die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek","authors":["Markus Krajewski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Katalog der armenischen Handschriften in der\r\n                  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","authors":["Hamazasp Oskian"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1963,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zettelwirtschaft: Die Geburt der Kartei aus dem Geiste der Bibliothek","authors":["Markus Krajewski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Catalog der armenischen Handschriften in der  Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","authors":["Jakowbos W. Dashian"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1895,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine Bibliothek von Basisdiensten f\u00fcr Parallelrechner: Routing, Synchronisation, gemeinsamer Speicher","authors":["Alf Wachsmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die elektronische Bibliothek - Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet (2.Aufl.).","authors":["Hans Hehl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die handschriftlichen Jesuiten-Dramen des Collegii Mannheimensis: (Bibliothek Desbillon 1756)","authors":["Fritz Droop"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1930,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Modelica-Bibliothek f\u00fcr diffraktive Optik zur Modellierung von optomechatronischen Systemen.","authors":["Thomas Kaden","Klaus Janschek"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Auf dem Weg zur \u00c4usgezeichneten Bibliothek\" - effizientes Qualit\u00e4tsmanagement in Bibliotheken","authors":["Ursula Jaksch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Internet-basierte Bibliotheksinformationssystem in der Bibliothek der Universit\u00e4t Bielefeld.","authors":["Friedrich Summann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Fotobestand des Thomas-Mann-Archivs an der ETH-Bibliothek Z\u00fcrich : Bestandesbeschreibung und Konzeption der Erschliessung und Digitalisierung","authors":["Katrin Keller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Catalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","authors":["Jakowbos W. Ta\u0161ean"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1895,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Septemberbibel Nikolaus Glockendons (1522 - 1524): (Wolfenbu\u0308ttel, Herzog-August-Bibliothek)","authors":["Herbert Schneidler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Prins-Cyclisierung an fester Phase: kombinatorische Synthese einer Tetrahydropyran-Bibliothek","authors":["Tobias Voigt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Katalogerweiterungen, Mashups und Elemente der \u201eBibliothek 2.0\u201c in der Praxis","authors":["Matthias Schulze Ulrich Hahn"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufbau einer Suchmaschine f\u00fcr ein Forschungsinstitut - Aufgabe f\u00fcr die Bibliothek?.","authors":["Michael Heinz","Helmut Voigt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Blaue Bibliothek aller Nationen, ein Beitrag zur europ\u00e4ischen M\u00e4rchentradition","authors":["J\u00fcrgen Theuer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Strategien f\u00fcr die Bibliothek als Ort, Festschrift f\u00fcr Petra Hauke","authors":["Konrad Umlauf","Klaus Ulrich Werner","Andrea Kaufmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Das Projekt G\u00f6*: Integriertes Informationsmanagement von Universit\u00e4t, Medizin und Bibliothek.","authors":["Matthias Schumann","Otto Rienhoff"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Katalog der Carl Menger-Bibliothek in der Handels-Universit\u00e4t Tokio","authors":["Burt Franklin"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1926,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Katalogerweiterungen, Mashups und Elemente der \"Bibliothek 2.0\" in der Praxis","authors":["Matthias Hahn"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Oligosaccharid-basierte Tenside - Synthese und Analytik einer Bibliothek von Glykolipiden","authors":["Alexandra Schmidt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Leiche in der Bibliothek: Friedrich Glauser und der Detektivroman","authors":["Patrick B\u00fchler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die literarische Kritik in Nicolais Allgemeiner deutscher Bibliothek (1765-1794)","authors":["Margarete Kupfer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1922,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sonntags in die Bibliothek!: die Wiederbelebung des Bibliothekssonntags in Deutschland","authors":["Ulrike Verch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lehrstuhl Digital Library \/ Lehrstuhl Digitale Bibliothek \/ La chaire biblioth\u00e8ques num\u00e9riques.","authors":["Michael Seadle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Numerische Algorithmen in Softwaresystemen - unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der NAG-Bibliothek.","authors":["Norbert K\u00f6ckler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Katalog der armenischen Handschriften in der Mechitharisten-Bibliothek zu Wien","authors":["Hamazasp Oskean"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1963,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek der dritten Lebensphase : Angebote f\u00fcr die Zielgruppe der \u00c4lteren","authors":["Gudrun Kulzer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Septemberbibel Nikolaus Glockendons (1522 - 1524): (Wolfenb\u00fcttel, Herzog-August-Bibliothek)","authors":["Herbert Schneidler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine Bibliothek von Basisdiensten f\u00fcr Parallelrechner: Routing, Synchronisation, gemeinsamer Speicher.","authors":["Alf Wachsmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geschichte schreiben in der Postmoderne - Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion","authors":["Christoph Conrad","Martina Kessel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Herstellung und Charakterisierung einer cDNA-Bibliothek f\u00fcr das Milchdr\u00fcsengewebe beim Rind","authors":["Thomas Kratzberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Friedrich Nicolais Allgemeine Deutsche Bibliothek und der Friede von Basel 1795","authors":["Ernst Engels"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1935,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c vergessene Bibliothek: Spurensuche zu Biographie und Bu\u0308chersammlung von Victor Manheimer","authors":["Sebastian Ko\u0308tz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Innovationsmanagement an Hochschulbibliotheken am Beispiel der ETH-Bibliothek - ETH E-Collection","authors":["Rudolf Mumenthaler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Generierung und funktionelle Anwendung einer randomisierten sh- und si-RNA-Bibliothek","authors":["Daniel Sch\u00e4fer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c \"fiebernde Bibliothek\": Foucaults Sprachontologie und seine diskursanalytische Konzeption moderner Literatur","authors":["Arne Klawitter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien zur Geschichte der Kaiserlichen O\u0308ffentlichen Bibliothek in St. Petersburg (Leningrad)","authors":["Werner von Grimm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1931,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bestandsentwicklung der Bibliothek der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Leipzig von ihren Anf\u00e4ngen bis zur Mitte des 16. Jh. Jahrhunderts: e. Beitr. zur Wissenschaftsgeschichte d. Leipziger Univ. in ihrer vorreformator. Zeit","authors":["Detlef D\u00f6ring"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1986,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konkrete Handlungspotenziale aufgedeckt: Die Klimabilanzierung der Stadtbibliothek Pankow","authors":["Tim Schumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien zur Geschichte der Kaiserlichen \u00d6ffentlichen Bibliothek in St. Petersburg (Leningrad)","authors":["Werner Grimm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1933,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Chemische Modelle f\u00fcr Metalloenzyme: vom biomimetischen Hydrolysekatalysator zur dynamischen Metallorezeptor-Bibliothek","authors":["Ria Deters"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Konzept der \"virtuellen Bibliothek\" im deutschen Bibliothekswesen der 1990er Jahre","authors":["Heidrun Wiesenm\u00fcller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nikolaus von Kues und Raimund Llull: Aus Handschriften d. Kueser Bibliothek","authors":["Eusebio Colomer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1961,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Reclam Universal-Bibliothek, Nr.1, Faust I: Der Trag\u00f6die erster Teil","authors":["Johann Wolfgang von Goethe"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek 2.0. Neue Perspektiven und Einsatzm\ufffdglichkeiten f\ufffdr wissenschaftliche Bibliotheken","authors":["Michaela Selbach"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konstruktion einer Glykosyltransferasegen-Bibliothek und ihr Einsatz in der kombinatorischen Biosynthese","authors":["Axel Christoph Trefzer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Mathias Bertram (Hg.): Digitale Bibliothek: Deutsche Literatur von Lessing bis Kafka","authors":["Fotis Jannidis","Katja Mellmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Der Papyrus 1676 der herculanensischen Bibliothek (Philodemos _P63_E63_R63_I63 _P63_O63_I63_J63_M63_A63_T63_W63_N63): Text u. \u00dcbers.","authors":["Josef Heidmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1937,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Adaptive Case Management in Bibliotheken - Implementierung in der Bibliothek der DHBW Heidenheim","authors":["Martina Haller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Publikation von Wissenschaft an der Hochschule-Kooperation zwischen Wissenschaftlern und ihrer Bibliothek","authors":["E.R. Hilf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek der Zukunft - Text und Schrift in den Zeiten des Internet","authors":["D. E. Zimmer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Kulturwissenschaftliche Bibliothek Warburg: Geschichte und Pers\u00f6nlichkeiten der Bibliothek Warburg mit Ber\u00fccksichtigung der Bibliothekslandschaft und der Stadtsituation der Freien und Hansestadt Hamburg zu Beginn des 20. Jahrhunderts","authors":["Hans-Michael Sch\u00e4fer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Kulturwissenschaftliche Bibliothek Warburg: Geschichte und Perso\u0308nlichkeiten der Bibliothek Warburg mit Beru\u0308cksichtigung der Bibliothekslandschaft und der Stadtsituation der Freien und Hansestadt Hamburg zu Beginn des 20. Jahrhunderts","authors":["Hans-Michael Scha\u0308fer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Global denken, lokal handeln","authors":["Rebekkah Smith Aldrich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Begr\u00fcnte D\u00e4cher haben viele Vorteile - sie sch\u00fctzen vor Hitze und K\u00e4lte, schonen die Kanalisation und sehen einfach sch\u00f6n aus. Zwei Beispiele f\u00fcr Bibliotheken mit \"Green Roofs\" aus dem Osten und dem Westen der USA","authors":["_ Bibliothek mit Dachgarten"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufwand und Nutzen beim Einsatz von Social-Bookmarking-Services als Nachweisinstrument f\u00fcr wissenschaftliche Forschungsartikel am Beispiel von BibSonomy.","authors":["Katharina Regulski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Potente HIV-gerichtete RNA-Interferenz mittels Selektion einer randomisierten lentiviralen shRNA-Bibliothek","authors":["Carola Pongratz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Screening einer Phagen-Bibliothek auf Endothelzellprim\u00e4rkulturen zur Identifizierung von Tumorendothel-assoziierten Antigenen","authors":["Thomas W\u00e4kerle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von der \u00dcberwindung der Furcht. Bibliothek der Antike. Katechismus. Lehrbriefe. Spruchsammlung. Fragmente","authors":[" Epikur"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Miniaturenhandschriften der Gie\u00dfener Universit\u00e4tsbibliothek und der Gr\u00e4fl. Solmsischen Bibliothek zu Laubach","authors":["Hermann Otto Vaubel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1927,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konzeption und Implementierung von Objekt-Repositorien auf Basis der Ulmer Oberon-Bibliothek","authors":["Werner Stanglow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konzeption und Implementierung von Objekt-Repositorien auf Basis der Ulmer Oberon-Bibliothek.","authors":["Werner Stanglow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliometrie: Ein neuer Service der Bibliothek der TU Chemnitz in der Forschungsunterst\u00fctzung","authors":["Carolin Ahnert","Martin Bauschmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Bibliotheca Alexandrina: Eine sich selbst erfindende Bibliothek des Lehrens und Lernens","authors":["Nissen Martin","Heller Lambert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Eigenschaften heterotypisch interagierender Transmembranhelices ermittelt durch den Einsatz einer kombinatorischen DNS-Bibliothek","authors":["Dominik Steindorf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Biochromatographie einer kombinatorischen Phagen-Peptid-Bibliothek: humane Antik\u00f6rper gegen ein humanes Zytokin","authors":["Barbara Krebs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien zur Geschichte der Bibliothek der Abtei St. Eucharius-Matthias zu Trier","authors":["Josef Montebaur"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1928,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Molekularbiologie der zystischen Fibrose: cDNA-Bibliothek, chromosomale DNA-Sonden und biologisches Testsystem","authors":["Wilfried Bautsch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek der Kirchenversammlungen des vierten und f\u00fcnften Jahrhunderts in Uebersezungen und Ausz\u00fcgen","authors":["Georg Daniel Fuchs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1783,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Informationskompetenz vermitteln -- Das modulare Blended- Learning-Szenario der Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz","authors":["Sandra Merten"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Bilderzyklus in der Bibliothek des Klosters San Giorgio Maggiore in Venedig","authors":["Ulrike Mertz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Etablierung einer chromosomen-spezifischen DNA-Bibliothek des menschlichen Genoms mittels Mikrodissektion","authors":["Elif Ermis"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufkl\u00e4rung und Bibliophilie: der Hannoveraner Sammler Georg Friedrich Brandes und seine Bibliothek","authors":["Gabriele Crusius"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Ethik wissenschaftlicher Textproduktion im Zeitalter des Internets. Wie Google und Wikipedia zunehmend die Recherche in der Bibliothek ersetzen","authors":["Stefan Weber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheken der Dinge als neues Arbeitsfeld \u00d6ffentlicher Bibliotheken: Eine explorative Studie auf Basis von Expert:inneninterviews.  Bachelorarbeit Bibliotheks- und Informationsmanagement","authors":["Albert Schmid"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Neubau f\u00fcr die K\u00f6nigliche Bibliothek und die Akademie der Wissenschaften in Berlin","authors":["Friedrich Schultze","Gustav Meyer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1914,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Erstellung einer genomischen BAC-Bibliothek f\u00fcr Untersuchungen zur Geschlechtsdeterminierung im Tiermodell Ellobius lutescens","authors":["Alexandra S\u00fc\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Isolierung und Charakterisierung genomischer Klone f\u00fcr Milchprotein-Gene aus einer bovinen Cosmid-Bibliothek","authors":["Gabriele Plenz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Charakterisierung von anonymen, menschlichen DNA-Sonden aus einer Chromosom 20-spezifischen DNA-Bibliothek","authors":["Eric Schulze-Bahr"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"FTIR-spektrometrische \u00c4hnlichkeits- und Identit\u00e4tssuchen am Beispiel einer digitalisierten FTIRS-Bibliothek organischer Pigmente","authors":["Marc Amberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erstellung einer genomischen BAC Bibliothek f\u00fcr Untersuchungen zur Geschlechtsdeterminierung im Tiermodell Ellobius lutescens","authors":["Alexandra S\u00fc\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Metadatenmapping im Projekt Deutsche Digitale Bibliothek anhand von Dublin Core, Lido und EAD.","authors":["Miyasat Alieva"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Modelica Predictive Control - An MPC Library for Modelica (Eine MPC-Bibliothek f\u00fcr Modelica).","authors":["Sebastian H\u00f6lemann","Dirk Abel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Untersuchungen \u00fcber die Katharinenlegende des Hs. II, 143 der Kgl. Bibliothek zu Br\u00fcssel","authors":["William Edward Collinson"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1914,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Erweiterung von Programmiersprachen durch Bibliotheken: Konzeption und Realisierung der Ulmer Oberon-Bibliothek","authors":["Andreas Franz Borchert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Erweiterung von Programmiersprachen durch Bibliotheken: Konzeption und Realisierung der Ulmer Oberon-Bibliothek.","authors":["Andreas Franz Borchert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Herzogin Anna Amalia Bibliothek in Weimar: zur Baugeschichte im Zeitalter der Aufkla\u0308rung","authors":["Miriam von Gehren"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Universit\u00e4tsverlage: Stand und Entwicklungsperspektiven : der Vortrag wurde gehalten am 22. M\u00e4rz auf dem 95. Deutschen Bibliothekartag im Themenkreis 8","authors":["Axel Halle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erfahrungsbericht: Praktische Umsetzung des Informationsmanagements","authors":["Helge Steenweg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Leseverhalten und Lesefo\u0308rderung: zur Rolle von Schule, Familie und Bibliothek im Medienalltag Heranwachsender","authors":["Priska Bucher"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufbau eines Assays zur In-vitro-Selektion einer Adenosindesaminase aus einer RNA-Bibliothek","authors":["J\u00f6rn Wolf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erwerbungen der \"Bibliothek der Hansestadt Hamburg\" aus ehemals j\u00fcdischem Besitz (1940 bis 1944)","authors":["Otto-Ernst Krawehl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Suche nach der symbolischen Form: d. Kreis um d. Kulturwiss. Bibliothek Warburg","authors":["Martin Jesinghausen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Bibliothek der ehemaligen Mainzer Kartause: die Handschriften u. ihre Gesch. ; darstellender Teil","authors":["Heinrich Schreiber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1925,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Suche nach der symbolischen Form: d. Kreis um d. kulturwiss. Bibliothek Warburg","authors":["Martin Jesinghausen-Lauster"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die elektronische Bibliothek. Literatur- und Informationsbeschaffung im Internet. 2., \u00fcberarb. und erw. Aufl.","authors":["H. Hehl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"State-of-the-Art Kryptoverfahren f\u00fcr drahtlose Sensornetze - Eine Krypto-Bibliothek f\u00fcr MantisOS.","authors":["Bj\u00f6rn Stelte","Bj\u00f6rn Saxe"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Schreibende Frauen um 1500: Scriptorium und Bibliothek des Dominikanerinnenklosters St. Katharina St. Gallen","authors":["Simone Mengis"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Einbindung von Prim\u00e4rdaten in Digitale Bibliotheken","authors":["Maximilian Stempfhuber","Benjamin Zapilko"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"SMART-Boards in Bibliotheken","authors":["Andreas Petrovitsch","Erik Senst","Sabine Wolf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Bibliotheken der Zukunft - Zukunft der Bibliotheken. Die Bibliothek in 10 Jahren - Zukunftsvisionen und Zukunftsstrategien","authors":["Johanna Rachinger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Transfer zwischen Wissenschaft und Bibliothek: Beispiele aus der Praxis des Fachreferats Chemie und Verfahrenstechnik","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Erstellung, Charakterisierung und Nutzung einer DNA-Bibliothek von Gerste in k\u00fcnstlichen Hefechromosomen (YACs)","authors":["Dagmar Schmidt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Membra disiecta: Inhalt und Wirkung der Bibliothek des Go\u0308ttinger Professors Lu\u0308der Kulenkamp  ; (1724 - 1794)","authors":["Annette Pozzo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Rolle einer Universit\u00e4tsbibliothek im E-Learning - oder: Auf dem Weg zur Bibliothek 2.0!?","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erstellung und Validierung einer kombinierten NIR-Raman-Bibliothek zur Identit\u00e4tskontrolle organischer und anorganischer Substanzen","authors":["Oliver Mandal"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Handschriften der Welser: die Bibliothek der Paul-Wolfgang-Merkelschen-Familienstiftung im Germanischen Nationalmuseum N\u00fcrnberg","authors":["Dominik Radlmaier"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von der Hol- zur Bringbibliothek","authors":["Helge Steenweg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gr\u00fcne Bibliotheken: \"Wir m\u00fcssen auf die gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen reagieren\u201c: Interview mit Tim Schumann","authors":["Eleonore von Bothmer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Mikromanipulation am menschlichen Chromosom 22: Techniken zur Erstellung einer regionspezifischen DNA-Bibliothek (22q12.3-qter)","authors":["Uwe Fa\u0308rber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"B\u00fccherspuren : das Schicksal von Elise und Helene Richter und ihrer Bibliothek im \"Dritten Reich\"","authors":["Christiane Hoffrath"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"PC-gest\u00fctzte, systemtheoretische Modellierung: Entwicklung einer Software-Bibliothek f\u00fcr die psychologische Lehre und Forschung.","authors":["G\u00fcnter Guttroff"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Der\u009c Codex Borgia: Untersuchgn zur Ikonographie e. mexikan. Bilderhandschrift d. Vatikan. Bibliothek in Rom","authors":["Bodo Spranz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1959,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nutzerevaluation der Virtuellen Fachbibliothek Ethnologie : eine qualitative Usability-Studie","authors":["Benjamin Blinten"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Sonderdrucksammlung von Felix Pinkus (1968-1947) in der Bibliothek der Hautklinik der Charit\u00e9","authors":["Danny Bading"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das RFID-Projekt an der Bibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin \u2014 Stand und Perspektiven","authors":["Anke Berghaus-Sprengel","Tobias K\u00fchne"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Entwicklung einer Modell-Bibliothek zur Simulation von Bahnspannung und T\u00e4nzerbewegung beim Transport von Materialbahnen","authors":["Hubert Zitt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Petrus Mitte de Caprariis, Pr\u00e4zeptors der Antonier in Memmingen (1439-1479)","authors":["Franz Samma"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1925,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Membra disiecta: Inhalt und Wirkung der Bibliothek des G\u00f6ttinger Professors L\u00fcder Kulenkamp (1724 - 1794)","authors":["Annette Pozzo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Membra disiecta: Inhalt und Wirkung der Bibliothek des Go\u0308ttinger Professors Lu\u0308der Kulenkamp (1724 - 1794)","authors":["Annette Pozzo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konzeption und prototypische Realisierung einer Portalanwendung zur f\u00f6derierten Suche im Online-Angebot einer Bibliothek.","authors":["Marcus Wenzel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"How and why to try a blog for staff communication\"","authors":["Rachel Singer Gordon \/ Michael Stephens"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Unterrichtstheorie in Bilddokumenten des 15. bis 17. Jahrhunderts: e. Studie zum Bildtypus der Accipies u. seinen Modifikationen im Bildbestand d. Univ.-Bibliothek Helmstedt u.d. Augusteischen Buchbestandes d. Herzog August Bibliothek in Wolfenb\u00fcttel","authors":["Sabine Kirk"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliographie und Sacherschliessung in der Hand vernetzter Informationsbenutzer","authors":["Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Auskunftsdienste der Zentralbibliothek der FH Hannover:\r\nEvaluation derzeitiger und Konzeption neuer Auskunftsdienste","authors":["Nadine Meiers","Stefanie Schr\u00f6der"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Partizipative Entwicklung von Diensten in der Bibliothek 2.0: Methoden und Ergebnisse aus Katalog 2.0-Projekten","authors":["Anne Christensen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"HERAUSFORDERUNG BIBLIOTHEK 2.0 : Chancen und Risiken f\u00fcr Verbundkataloge durch die Anreicherung mit Web 2.0-Konzepten","authors":["Barbara Haubenwaller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"eXamples of Modern Libraries - Publikation, Dokument und Format (XML - PDF) in der Bibliothek der Zukunft","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"Gut ist uns nie gut genug!\": Instrumente zur Qualit\u00e4tsentwicklung und Qualit\u00e4tssicherung f\u00fcr eine ausgezeichnete Bibliothek","authors":["Tom Becker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Etablierung einer embryonalen cDNA-Bibliothek und Klonierung eines FGFR-Homologs aus Enchytraeus coronatus (Annelida, Oligochaeta)","authors":["Cyrill Brand"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vor dem Richterstuhl der Kritik: die Musik in Friedrich Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek 1765 - 1806","authors":["Gudula Sch\u00fctz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672): eine Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus","authors":["Kathrin Paasch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Mashups und Bibliotheken","authors":["Manfred Nowak","Lambert Heller","Sascha Korzen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Science Tracking auf der Spur \u2013 die Rolle von Bibliotheken im Kontext von Reading Analytics bei wissenschaftlichen Verlagen","authors":["Petra Labriga"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Bibliothek von Nag Hammadi: einige Probleme des Christentums in A\u0308gypten wa\u0308hrend der ersten Jahrhunderte","authors":["Aleksandr Leonovic\u030c Chosroev"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Frauenzimmer-Bibliothek des Hamburger Patrioten von 1724 siebzehnhundertvierundzwanzig: zur weibl. Bildung in d. Fr\u00fchaufkl\u00e4rung","authors":["Peter Nasse"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Messen der Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.: (Ein Beitr. z. Gesch. d. Messe)","authors":["Josef Albert H\u00fcntemann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1928,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek des Johann Christian von Boineburg (1622 - 1672): ein Beitrag zur Bibliotheksgeschichte des Polyhistorismus","authors":["Kathrin Paasch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"Wohlgelebt! Wohlgestorben?\" Leichenpredigten in der Historischen Bibliothek der Stadt Rudolstadt - H-Soz-u-Kult \/ Tagungsberichte","authors":["Daniel Gei\u00dfler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schrift, Wissen und Geda\u0308chtnis: das Motiv der Bibliothek als Spiegel des Medienwandels im 20. Jahrhundert","authors":["Gu\u0308nther Stocker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Totalsynthese des Tyrosinkinase Inhibitors Nakijichinon C und Darstellung einer Bibliothek von Analoga durch kombinatorische Synthese","authors":["Petra Stahl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Etablierung eines Systems zur Herstellung und Untersuchung einer REMI-Bibliothek des gerstepathogenen Pilzes Pyrenophora teres","authors":["Anke L\u00f6sch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Data Librarian : ein neuer Studienschwerpunkt f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken und Forschungseinrichtungen","authors":["Simone F\u00fchles-Ubach","Philipp Schaer","Klaus Lepsky","Alwis Ragna Seidler de"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Landmark with green credentials: Brighton\u2019s \u201cJubilee Library\u201d","authors":["Gernot U. Gabel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"Environmental awareness is on the rise\": Sustainability in Danish public libraries","authors":["Hellen Niegaard"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Informationskompetenz","authors":[" Bibliothek der Universit\u00e4t Konstanz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"VIAF (Virtual International Authority File): Linking Die Deutsche Bibliothek and Library of Congress Name Authority Files","authors":["Rick Bennett","Christina Hengel-Dittrich","Edward T. O\u2019Neill","Barbara B. Tillett"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Das Lexicon plantarum (Handschrift 604 d. M\u00fcnchener Univ.-Bibliothek): Ein Vorl\u00e4ufer d. dt. Kr\u00e4uterbuchinkunabeln ; T. 2","authors":["Gerhard Bahn"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1941,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Projekt: Semantic Web Entwicklung einer unabh\u00e4nngigen Bibliothek zur Berechnung von Empfehlungen auf Basis des BibSonomy Empfehlungssystems","authors":["Lukas Hanke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"SEREX-Analyse einer Testis-derivierten cDNA-Bibliothek: Identifikation und Charakterisierung des neuen Cancer-Testis Antigens SCP1","authors":["Carsten Zwick"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Synthese und Screening einer Bibliothek von fl\u00fcssigkristallinen Quaterphenylen: mit kombinatorischen Methoden zum rationalen Design neuer Materialien","authors":["Oliver Deeg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aufbau und Erprobung einer Bibliothek von UV-Remissionsspektren sowie ihre Anwendung in der systematischen-toxikologischen Analyse","authors":["Dirk Reuter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Membra disiecta : Inhalt und Wirkung der Bibliothek des G\u00f6ttinger Professors L\u00fcder Kulenkamp  ; (1724 - 1794) \/ Annette Pozzo","authors":["Annette Pozzo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Bibliothek als Missing Link zwischen Smart Citys und Smart Citizen?! Denkanst\u00f6\u00dfe zu einer m\u00f6glichen Beteiligung","authors":["Sabine Wolf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Forschungsbibliothek der Zukunft","authors":["Miriam Lorenz","Simone F\u00fchles-Ubach"," Projektteam"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Merkw\u00fcrdige Leute","authors":["Klaus D\u00f6hmer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Neue Aufgaben, neue Arbeitsfelder, neue Strukturen: Zur Zukunft der Wissenschaftlichen Bibliotheken im internationalen Forschungswettbewerb am Beispiel des Embedded Librarian","authors":["Friedrich Figge","Kirsten Darby","Jens Hardt","Theresa Liebig","Eva-Maria Remeli","Viviane Wilde"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":6},{"title":"Sustainability hides in libraries: The state of ecological sustainability in libraries","authors":["Leila Sonkkanen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Spurensicherung \u2013 Provenienzforschung zur Bibliothek von Agathe Lasch. Ein Projekt an der Universit\u00e4tsbibliothek der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin","authors":["Matthias Harbeck","Sonja Kobold"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Stefan George: Gesamtausgabe der Werke. Faksimile und Volltext (Digitale Bibliothek 99). Berlin: Directmedia Publishing 2004, CD-ROM.","authors":["Claudia Stockinger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Systemcharakter der wissenschaftlichen Bibliothek: Grundlagen und Entwicklungsm\u00f6glichkeiten der wissenschaftlichen Bibliotheken der Bundesrepublik Deutschland aus systemtheoretischer Sicht.","authors":["Felicitas Stroh"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c deutsche Jugendliteratur in der zweiten Ha\u0308lfte des 18. Jahrhunderts auf Grund von Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek","authors":["Sophie Ko\u0308berle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1924,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Information? Ja! - Abkupfern? Nein!","authors":["Teresa Ledermann","Jens Renner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Between Dewey and Dewey: Information Literacy in Germany between a Librarian's and a More Holistiv View","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die F\u00fcnfzehn Zeichen in der Handschrift Nr. 215 Nummer zweihundertf\u00fcnfzehn der Gr\u00e4flich-von-Sch\u00f6nborn'schen Bibliothek zu Pommersfelden","authors":["Petra Simon"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Entwurf und Implementierung einer VRML Bibliothek fuer ein objektrelationales Datenbanksystem auf der Basis des VRML 2.0 Standards","authors":["Thomas Risse","Matthias Hemmje"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Der medizinische Teil der Bibliothek des mecklenburgischen Herzogs Johann Albrecht (1525 - 1576): eine Rekonstruktion und medizinhistorische Bewertung","authors":["Dagmar Arndt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die deutsche Jugendliteratur in der zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts auf Grund von Nicolais Allgemeiner Deutscher Bibliothek","authors":["Sophie K\u00f6berle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1924,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Deutsche Bibliotheksstatistik (DBS): Konzept, Umsetzung und Perspektiven f\u00fcr eine umfassende Datenbasis zum Bibliothekswesen in Deutschland: 10 Fragen von Bruno Bauer an Ronald M. Schmidt, Leiter der DBS","authors":["Bruno Bauer","Ronald M. Schmidt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Konstruktion einer rekombinanten Phage-Display-Antik\u00f6rper-Bibliothek zur Isolierung von humanen monoklonalen Antik\u00f6rpern gegen Lassavirus und Plasmodium falciparum","authors":["Martin Gabriel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die L\u00e4ngere Notiz \u00fcber den Puls im Codex Nr. 222 der Bibliothek des Sankt Nikolaus-Hospitals zu Kues","authors":["Franz-Josef Kuntz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1973,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Festphasensynthese einer Pentapeptid-Bibliothek und deren Nutzung zur Aufkla\u0308rung der S'-Bindungsortspezifita\u0308t der Cysteinprotease Clostripain aus Clostridium histolyticum","authors":["Dirk Ullmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von anderen lernen. Bibliothekarische Verbandsinitiativen zur Erreichung der UN-Nachhaltigkeitsziele im deutschsprachigen Raum","authors":["Katharina Portugal"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine neue Form der Recherche in Bibliotheken","authors":["Beat Mattmann","Noah Regenass"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Bibliotheksdienst","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1967,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Linked Open Data \u2013 Wie das Web zur Semantik kam","authors":["Stein Christian"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Blickpunkt Internet Literaturverwaltung leichtgemacht: Wie Nutzer Literaturangaben und Volltextdateien in Ordnung halten k\u00f6nnen.","authors":["J\u00fcrgen Plieninger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Inspiration durch Raum","authors":["Milan Bulaty","Anna-Katharina Huth","Regina Pfeifenberger","Katharina Tollk\u00fchn","Christian Winterhalter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":5},{"title":"\"Es wird nur in einem gemeinsamen Miteinander gehen!\" - Interview mit Andrea Kaufmann (Libraries4Future)","authors":["_ aubib.de | Blog"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Applying a linked data compliant model: The usage of the Europeana Data Model by the Deutsche Digitale Bibliothek.","authors":["Stefanie R\u00fchle","Francesca Schulze","Michael B\u00fcchner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Die Schedelsche Bibliothek: Ein Beitr. z. Geschichte d. Ausbreitung d. italien. Renaissance, des dt. Humanismus u.d. medizin. Literatur","authors":["Otto Hartig","Richard Stauber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1969,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Festphasensynthese einer Pentapeptid-Bibliothek und deren Nutzung zur Aufkl\u00e4rung der S'-Bindungsortspezifit\u00e4t der Cysteinprotease Clostripain aus Clostridium histolyticum","authors":["Dirk Ullmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konstruktion einer rekombinanten Phage-Display-Antik\u00f6rper-Bibliothek zur Isolierung von humanen monoklonalaen Antik\u00f6rpern gegen Lassavirus und Plasmodium falciparum","authors":["Martin Gabriel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Engagement, Ideenreichtum und viel Motivation: Bibliotheken und ihr Beitrag zur UN-Agenda 2030 \/ Gemeinsame Online-Workshops","authors":["Heike Ehrlicher","Janet Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Resource Discovery Systeme im Zusammenspiel mit anderen Rechercheinstrumenten: Eine Analyse am Beispiel der Bibliothek der Evangelischen Hochschule N\u00fcrnberg","authors":["Jaakko Kneissl","Heidrun Wiesenm\u00fcller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"My Tree House: World\u2019s first green library for kids","authors":["Lo Wan Ni","Soh Lin Li"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Do we need a new approach to library and information science?","authors":["Ragnar Andreas Audunson"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Entwicklung der Alten Bibliothek des T\u00fcbinger Stifts in ihrem theologie- und geistesgeschichtlichen Zusammenhang: Eine Unters. zur w\u00fcrtt. Theologie","authors":["Martin Brecht"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1961,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Pastoral der Sterbebegleitung im Kloster der Barockzeit: dargestellt im Spiegel der Ars Moriendi-Literatur der Bibliothek St. Walburg, Eichst\u00e4tt","authors":["Konrad Willi"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Interaktionen und molekulare Charakterisierung von IgM- und IgG-Antiko\u0308rpern der Phagen-Display-Bibliothek einer gesunden Probandin mit intraveno\u0308sen Immunglobulinen","authors":["Melanie Hoffmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"F\u00f6rderung von Informationskompetenz in der KIT-Bibliothek unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Ausbildung von Lernkompetenz als zentraler Komponente von Informationskompetenz.","authors":["Anne Linsler","Michael M\u00f6nnich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die slawischen Verbindungen der K\u00f6niglichen Bibliothek zu Berlin und der Aufbau ihres Slavica-Bestandes seit ihrer Gr\u00fcndung bis 1871","authors":["Friedhilde Krause"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1970,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Document Type Definitions zur Erschlie\u00dfung von Gattungen des Barock im Internet. Ein Projekt an der Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel","authors":["Andrea Opitz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Interaktionen und molekulare Charakterisierung von IgM- und IgG-Antik\u00f6rpern der Phagen-Display-Bibliothek einer gesunden Probandin mit intraven\u00f6sen Immunglobulinen","authors":["Melanie Hoffmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wieviel CO2 erzeugt eine Stadtbibliothek?","authors":["Tim Schumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2021,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Freitag, 15. Juni, 10 bis 12 Uhr: Welt retten! Bibliotheken auf dem Weg zur \u00f6kologischen und sozialen Nachhaltigkeit","authors":["Petra Hauke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Pastoral der Sterbebegleitung im Kloster der Barockzeit: dargestellt im Spiegel der \u00c4rs Moriendi\"-Literatur der Bibliothek St. Walburg, Eichsta\u0308tt","authors":["Konrad Willi"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Text und Bild im Codex 132 der Bibliothek von Montecassino \"Liber Rabani de originibus rerum\": Unters. zur mittelalterl. Illustrationspraxis","authors":["Marianne Reuter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Darstellungen antiker G\u00f6tter im Ms. Manuskript A. 10 (Augustinus, De civitate Dei) der Bibliothek der Oberschule in Schulpforte (DDR)","authors":["Gerald Jasbar"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die deutsche Sprachwissenschaft in der Allgemeinen Deutschen Bibliothek: Ein Beitr. z. Gesch. d. deutsch. Philol. im Zeitalt. d. Aufkl\u00e4r.","authors":["Werner Salow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1926,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Maq men des ar r in tabarischer \u00dcbersetzung (I - VII) nach einer Teheraner Handschrift: (Bibliothek Malek, ms. 2487)","authors":["al-Q sim Ibn-\u00ca\u00bfAl al- ar r"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Maq men des ar r in tabarischer \u00dcbersetzung (I-VII) nach einer Teheraner Handschrift: (Bibliothek Malek, ms. 2487)","authors":["al-Q sim Ibn-\u00ca\u00bfAl al- ar r","Bahar Mokhtarian"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"De electione episcoporum","authors":["Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1612,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Bestand Mechanica der kurf\u00fcrstlichen und k\u00f6niglichen Bibliothek Dresden von 1556 bis 1918: eine kulturgeschichtliche Studie der Erwerbungswege und Motivationen","authors":["Konstantin Hermann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Hiobserz\u00e4hlung in der arabischen Literatur: T. 1 ; Zwei arabische Hiobhandschriften der Kgl. Bibliothek zu Berlin hrsg., verglichen u. \u00fcbers.","authors":["Naftali Apt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1913,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"ol3video: eine Open-Source-JavaScript-Bibliothek zur Synchronisation von Video- und GPS-Daten f\u00fcr OpenLayers - am Beispiel von www.gps-cam.net.","authors":["Chris Mayrhofer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Struktur und Nutzung von Klassifikationen im Bibliothekswesen (am Beispiel der Klassifikation der Deutschen Bibliothek und der sog. Niederl\u00e4ndischen Basisklassifikation).","authors":["Harald H. Zimmermann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wohin mit der digitalen Edition?","authors":["Christiane Fritze"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kurzportrait der Stadtb\u00fccherei Frankfurt am Main","authors":[" Stadtb\u00fccherei Frankfurt am Main"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wie entsteht eigentlich Zukunft? Kunst, Kooperation und Teilhabe im Kontext der kulturellen und politischen Funktion von Bibliotheken","authors":["Susanne Brandt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Qualit\u00e4tsverbesserung der Entwicklung und Pflege von verteilten Anwendungen: Konzeption und Realisierung einer Bibliothek auf der Basis von TCP\/IP.","authors":["Mathias Etter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Handschrift A.R. 940\/41. der Proske-Bibliothek zu Regensburg: Ein Beitr. zur Musikgeschichte im 2. Drittel d. 16. Jh.","authors":["Wilfried Brennecke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Qualit\u00e4tsverbesserung der Entwicklung und Pflege von verteilten Anwendungen: Konzeption und Realisierung einer Bibliothek auf der Basis von TCP\/IP","authors":["Mathias Etter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliothek und Buchbesta\u0308nde des Augustiner-Chorherrenstifts Georgenberg bei Goslar: ein U\u0308berblick u\u0308ber die Entwicklung im Mittelalter bis zur Zersto\u0308rung 1527","authors":["Jochen Schevel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Deutsche Literatur von Luther bis Tucholsky. Hg. von Marie Endres, Martina G\u00f6del, Thomas Hafki, Erwin Jurschitza (Digitale Bibliothek, Bd. 125)","authors":["Christian Wagenknecht"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c erste Kritik des Ockhamismus durch den Oxforder Kanzler Johannes Lutterell (nach der Hs. CCV der Bibliothek des Prager Metropolitankapitels)","authors":["Fritz Hoffmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1941,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Skizzenbuch Balthasar Neumanns: (Univ.-Bibliothek W\u00fcrzburg, Delin. III) ; Studien zur Arbeitsweise d. W\u00fcrzburger Meisters u. zur Dekorationskunst im 18. Jh.","authors":["Joachim Hotz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Going green: Free University Philological Library, Berlin: An evolutionary concept development \u2013 from a box to \u201cThe Brain\u201d","authors":["Christian Hallmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kosten und Nutzen des E-Learning an der Fachhochschule","authors":["Urs Gr\u00f6hbiel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Praktiken selbstgesteuerten Lernens anhand der Nutzung von web-basierten Personal-Publishing-Systemen","authors":["Stephan Mosel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Blended Library - Neue Interaktionsformen f\u00fcr die Bibliothek der Zukunft \/ Blendend Library - New Forms of Interaction for the Library of the Future.","authors":["Mathias Heilig","Mischa Demarmels","Stephan Huber","Harald Reiterer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Handschriften des zehnten Jahrhunderts aus der Freisinger Dombibliothek: Studien \u00fcber Schriftcharakter u. Herkunft d. nachkaroling. u. otton. Handschriften e. bayer. Bibliothek","authors":["Natalia Daniel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1969,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Diagnose monogener Erbkrankheiten \u00fcber eng gekoppelte Nukleotidsequenz-Polymorphismen: Isolation und chromosomale Zuordnung zweier singul\u00e4rer DNS-Fragmente aus einer genomischen Gen-Bibliothek","authors":["Alexander Schmidt-Salzmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Argumenta Psalmorum Sexaginta, Distributis ordine\n                  Versuum Sententiis","authors":["Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1550,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"De translatione imperii Romani ad Germanos","authors":["Matija Vla\u010di\u0107 Ilirik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1612,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Dieter E. Zimmer: Die Bibliothek der Zukunft. Text und Schrift in den Zeiten des Internet. Hamburg: Hoffmann und Campe, 2000. Rezension","authors":["Thomas Hapke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheksbenutzung: das Leseinteresse bei Benutzern \u00d6ffentlicher Bibliotheken als Anforderung an Bibliothek und Schule (eine Erhebung bei Benutzern der Hamburger \u00d6ffentlichen B\u00fccherhallen).","authors":["Karlheinz D\u00f6ring"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die exegetischen Quellen von Otfrids Evangelienbuch: Beitr. zu ihrer Ermittlung ; mit e. Kap. \u00fcber d. Weissenburger Bibliothek d. Mittelalters u.d. Otfridzeit","authors":["Ernst Hellgardt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"Sustainability in all phases of the building\u2019s life-cycle \u2026\": A case study of the McClay Library, Queen\u2019s University Belfast","authors":["Karen Latimer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Untersuchungen \u00fcber die Leistungsf\u00e4higkeit von Punkt-f\u00fcr-Punkt- und Peak-Suchalgorithmen am Beispiel einer digitalisierten FTIRS-Bibliothek von Antioxidantien und PVC-Stabilisatoren","authors":["Sigrun Wittmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheken ohne B\u00fccher? : \u00fcber eine Zukunftsvision, die ein Horrorszenario sein k\u00f6nnte","authors":["Michael Hagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"CAL, CAI, ICAI, CUU, CBT, PU, PI, oder was?","authors":["Rolf Schulmeister"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine kurze Geschichte des Geldes : Teil 1-10","authors":["Lucas Zeise"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Funktion und Leistung einer Forschungsbibliothek: die Bibliothek f\u00fcr Bildungsgeschichtliche Forschung des Deutschen Instituts f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung im Kontext der historischen Bildungsforschung","authors":["Christian Ritzi"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Funktion und Leistung einer Forschungsbibliothek: die Bibliothek f\u00fcr Bildungsgeschichtliche Forschung des Deutschen Instituts f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung im Kontext der Historischen Bildungsforschung","authors":["Christian Ritzi"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Teaching Library. F\u00f6rderung von Informationskompetenz durch\r\nHochschulbibliotheken","authors":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Liste der fachlichen Nachschlagewerke zu den Normdateien <SWD, GKD>","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die weisen Spr\u00fcche des Achikar A iqar nach der syrischen Hs. Cod. Sachau Nr. 336 der Kgl. Bibliothek in Berlin hrsg. u. bearb.","authors":["Smil Gr\u00fcnberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1918,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Vorschriftenbuch des Salzburger Ro\u00dfarztes Christof Gstettner (Mitte d. 16. Jh.): Nach e. Hs. aus d. Bibliothek d. tier\u00e4rztl. Fakult\u00e4t d. Univ. M\u00fcnchen","authors":["Anton Hackl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1939,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Klonierung und molekulare Charakterisierung humaner, monoklonaler Antik\u00f6rper einer Patientin mit Kawasaki-Syndrom vor und nach Behandlung mit IVIG mittels kombinatorischer Phagen-Display-Bibliothek","authors":["Stephan Leucht"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Hrabanus Maurus, De laudibus sancta crucis: Studien z. U\u0308berlieferung u. Geistesgeschichte mit d. Faks.-Textabdruck aus Codex Reg. Lat. 124 d. Vatikan. Bibliothek","authors":["Hans-Georg Mu\u0308ller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1970,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Der\u009c fru\u0308he Zu\u0308rcher Pietismus (1689 - 1721): der soziale Hintergrund und die Denk- und Lebenswelten im Spiegel der Bibliothek Johann Heinrich Lochers (1648 - 1718)","authors":["Kaspar Bu\u0308tikofer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schlagwort-Syntax : linguistische und fachwissenschaftliche Gesichtspunkte ; eine vergleichende Untersuchung der Regeln f\u00fcr die Schlagwortvergabe der Deutschen Bibliothek, RSWK, Voll-PRECIS und Kurz-PRECIS","authors":["Ursula Kr\u00f6mmelbein"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Welt von Gestern. Widmungsexemplare aus der Bibliothek von Elise und Helene Richter. Ein Beitrag der Provenienzforschung an der Universit\u00e4ts- und Stadtbibliothek K\u00f6ln","authors":["Christiane Hoffrath"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Hrabanus Maurus, De laudibus sancta crucis: Studien z. \u00dcberlieferung u. Geistesgeschichte mit d. Faks.-Textabdruck aus Codex Reg. Lat. 124 d. Vatikan. Bibliothek","authors":["Hans-Georg M\u00fcller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1970,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Amalien-Bibliothek: Musikbibliothek d. Prinzessin Anna Amalia von Preussen (1723 - 1787). Histor. Einordnung u. Katalog mit Hinweisen auf d. Schreiber d. Handschriften","authors":["Eva Renate Wutta"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1965,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c einzige bisher bekannte deutsche Fassung des Buches Circa instans (de simplicibus) nach e. Handschrift d. 15. Jh.: (Leipzig, Univ.-Bibliothek Nr 1224)","authors":["Walter Damm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1939,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wirtschaftswissenschaftliche Bibliographien","authors":["Ekkehart Seusing"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Neue Aufgaben f\u00fcr wissenschaftliche Bibliotheken: Das Beispiel Open Science Lab","authors":["Lambert Heller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Beitr\u00e4ge zu einer Biographie Esmarchs: Die Jahre 1845-1860, dargest. unter bes. Ber\u00fccks. d. Nachlasses in d. Universit\u00e4ts-Bibliothek Kiel. Mit e. Bibliographie Esmarchs","authors":["Ulrik Wrangell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1965,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Fjodor Gladkow, Zement, Rezension","authors":["Walter Benjamin","Rolf Tiedemann","Hermann Schweppenh\u00e4user"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Nehmen wir uns die Stadt! - Klassenanalyse, Organisationspapier, Kampfprogramm. Beitr\u00e4ge der Lotta continua zur Totalisierung der K\u00e4mpfe","authors":["Lotta Continua"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1972,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Politics, Culture and Society in France and Italy, 1943-1973 (Coursebook Cultural Revolution (AA304) 4)","authors":["Stephen Gundle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"Endl\u00f6sung\" - V\u00f6lkerverschiebung und der Mord an den europ\u00e4ischen Juden","authors":["G\u00f6tz Aly"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"I ragazzi che volevano fare la rivoluzione \u2013 1968-1978 storia critica di Lotta continua","authors":["Aldo Cazzullo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Geschichte und ihre Bilder. Die Kunst und die Deutung der Vergangenheit","authors":["Francis Haskell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Medienkompetenz und Bibliotheken in Deutschland","authors":["Wilfried S\u00fchl-Strohmenger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Luglio 1960. Tambroni e la repressione fallita","authors":["Philip Cooke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Massenautonomie gegen historischen Kompromi\u00df","authors":["Toni Negri"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1977,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Iron Men, Wooden Women \u2013 Gender and Seafaring in the Atlantic World 1700-1920","authors":["Margaret S. Creighton","List Nording"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Autobiography of a Generation - Italy, 1968","authors":["Luisa Passerini"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"... dass sich Menschen wohlf\u00fchlen\": Energiesparende Konzepte aus dem Buchhandel \u00fcbertragen auf Bibliotheken","authors":["Matthias Franz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Wolfenb\u00fctteler Chansonnier: Wolfenb\u00fcttel, Herzog-August-Bibliothek, Codex Guelf. 287 Extrav. ; Unters. zu Repertoire u. \u00dcberlieferung e. Musikhs. d. 15. Jh. u. ihres Umkreises","authors":["Martella Guti\u00e9rrez-Denhoff"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Structured Design - Fundamentals of a Discipline of Computer Program and Systems Design","authors":["E. Yourdon","L.L. Constantine"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"La crisi del movimento operaio - Scritti interventi lettere, 1956-1960","authors":["Raniero Panzieri"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1973,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die blauen Blumen","authors":["Raymond Queneau","Eugen Helml\u00e9"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Pasolini \u00fcber Pasolini - Im Gespr\u00e4ch mit Jon Halliday","authors":["Pier Paolo Pasolini"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Kapit\u00e4n - Die Erfindung einer Herrschaftsform","authors":["Ulrich Welke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Proze\u00df Graef","authors":["Paul Lindau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"20 Jahre Hiphop in Deutschland","authors":["Sascha Verlan","Hannes Loh"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Fascist Modernities: Italy 1922-45","authors":["Ruth Ben-Ghiat"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Piombo rosso - La storia completa della lotta armata in Italia dal 1970 a oggi","authors":["Giorgio Galli"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"The Crisis of German Ideology - Intellectual Origins of the Third Reich","authors":["George L. Mosse"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Arbeitswelt an der Wasserkante \u2013 Sozialgeschichte der Hamburger Hafenarbeiter 1886-1914","authors":["Michael Gr\u00fcttner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bomben und Geheimnisse. Geschichte des Massakers von der Piazza Fontana","authors":["Luciano Lanza"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Akte 113","authors":["\u00c9mile Gaboriau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Herz des Staates treffen","authors":["Alberto Franceschini"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geschichte der Ausl\u00e4nderpolitik in Deutschland","authors":["Ulrich Herbert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Efeu","authors":["Grazia Deledda"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Richter und der Historiker - \u00dcberlegungen zum Fall Sofri","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Mittelmeer und die mediterrane Welt in der Epoche Philipps II.","authors":["Fernand Braudel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Scritti di cinema e di vita","authors":["Elio Petri"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"La connaissance de la vie","authors":["Georges Canguilhem"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1965,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sozialstruktur und Strafvollzug","authors":["Georg Rusche","Otto Kirchheimer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Das VD 18 eine Einladung ins 18. Jahrhundert","authors":["Thomas B\u00fcrger","Claudia Fabian","Rupert Schaab","Barbara Schneider-Kempf","Heiner Schnelling","Manfred Thaller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":6},{"title":"Das PICA-System","authors":[" Hans J. Becker"," Reiner Diedrichs"," Bernhard Eversberg"," Annette Rath-Beckmann"," Hans-Joachim W\u00e4tjen"," Wolfgang Zick"," Hartmut Zillmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":7},{"title":"Das Projekt \"MultiMediaThek\" (MMT) an der Gesamthochschulbibliothek Kassel","authors":["Helge Steenweg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Green and growing: The impact of a LEED library on an organization\u2019s sustainable practices","authors":["Randy Olsen","Christopher McAfee"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die Tr\u00e4ume liegen wieder auf der Stra\u00dfe","authors":["Guido Viale"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Geheimnis des Gelben Zimmers","authors":["Gaston Leroux"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Strategie und Organisation von \"Lotta continua\"","authors":["Adriano Sofri","Luciano Della Mea"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1971,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Si allontanarono alla spicciolata - Le care riservate di polizia su Lotta Continua","authors":["Adriano Sofri","Luca Sofri"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Die 'hygienische Revolution' im medizinischen Denken. Medizinisches Wissen und \u00e4rztliches Handeln","authors":["Alfons Labisch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lotta continua - Gli uomini dopo","authors":["Corrado Sannucci"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Physiologie und industrielle Gesellschaft - Studien zur Verwissenschaftlichung des K\u00f6rpers im 19. und 20. Jahrhundert","authors":["Philipp Sarasin","Jakob Tanner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Lotta armata - Bewaffneter Kampf in Italien - Die Geschichte der Roten Brigaden","authors":["Stefan Seifert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Comunisti a Milano - I sessant'anni di vita del Pci a Milano tra storia e testionanza","authors":["Libero Traversa"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Fear of a Kanak Planet \u2013 Hiphop zwischen Weltkultur und Nazi-Rap","authors":["Hannes Loh","Murat G\u00fcng\u00f6r"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Learning Resources Center - An einem Ort recherchieren, produzieren, bearbeiten, drucken und publizieren","authors":["Tobias M\u00f6ller Walsdorf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"VD18 - zum Diskussionsstand aus fachwissenschaftlicher Sicht","authors":["Reinhart Siegert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Medienwirklichkeit versus Bibliothekskultur","authors":["Rafael Capurro"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bildung, Wissen, Narrativit\u00e4t. Wissensvermittlung durch Digital Storytelling nicht nur f\u00fcr Museen","authors":["Michael Mangold"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Information Literacy Konzeption eines Teaching Library-Moduls am Beispiel der Fachhochschulbibliothek Frankfurt am Main","authors":["Aron Zweifel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Christof Hardmeier\/Eep Talstra\/Alan Groves (Hg.): SESB. Stuttgarter Elektronische Studienbibel. Mit der Bibelsoftware von Libronix Digitaler Bibliothek. Stuttgart Deutsche Bibelgesellschaft 2004, CD-ROM + Handbuch.","authors":["Christian Riepl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Portale zu Vergangenheit und Zukunft. Bibliotheken in Deutschland Im Auftrag von Bibliothek und Information Deutschland e.V. (BID) herausgegeben. Mit einem Vorwort von Heinz-J\u00fcrgen Lorenzen","authors":["Ludger Syr\u00e9","J\u00fcrgen Seefeldt"," Georg-Olms-Verlag"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Vergleichende Genexpressions-Analyse in cDNS-Bibliotheken des anterioren und posterioren olfaktorischen Bulbus und Identifizierung neuartiger Gene in einer embryonalen Maus-cDNS-Bibliothek mittels Oligonukleotid-Fingerprinting","authors":["Mehdi Yahyawi"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Les\u009c \"Miracles de Sainte Genevie\u0300ve\", neu hrsg. nach der einzigen Hs. 1131 der Pariser Bibliothek Sainte Genevie\u0300ve: Ein Beitr. zur Geschichte d. Heiligenspieles im mittelalterlichen Frankreich","authors":["Clothilde Sennewaldt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1937,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliographie wirtschafts- und sozialwissenschaftlicher Bibliographien","authors":["Frieda Otto"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1968,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Web 2.0 und das Museum","authors":["Peter Weibel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Mehrwerte durch Nachhaltigkeit, Strategie und Vernetzung: Fachstellenforum pr\u00e4sentiert die Leistungen und Ideen kleiner und mittlerer Bibliotheken","authors":["Ute Palmer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2022,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u0098Die\u009c Hochzeitspredigt der Fru\u0308hen Neuzeit: mit einer Bibliographie der selbststa\u0308ndig erschienenen Hochzeitspredigtdrucke der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbu\u0308ttel, der Staats- und Stadtbibliothek Augsburg und der Universita\u0308tsbibliothek Augsburg","authors":["Erik Margraf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Erlebnisgesellschaft : Kultursoziologie der Gegenwart","authors":["Gerhard Schulze"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Hochzeitspredigt der Fr\u00fchen Neuzeit: mit einer Bibliographie der selbstst\u00e4ndig erschienenen Hochzeitspredigtdrucke der Herzog-August-Bibliothek Wolfenb\u00fcttel, der Staats- und Stadtbibliothek Augsburg und der Universit\u00e4tsbibliothek Augsburg","authors":["Erik Margraf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Verzeichnis der ausgewerteten Zeitschriften","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"My tree house","authors":["Lo Wan Ni","Lin Li. Soh"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Mitteilungen","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Beitrag zur Bibliographie der deutschsprachigen tier\u00e4rztlichen Literatur von Beginn des 16. bis Mitte des 18. Jahrhunderts: <Aus d. Bestand d. Bibliothek d. Tier\u00e4rztl. Fakult\u00e4t d. Universit\u00e4t M\u00fcnchen>","authors":["Friedrich Six"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Beitrag zur Bibliographie der deutschsprachigen tiera\u0308rztlichen Literatur von Beginn des 16. bis Mitte des 18. Jahrhunderts: <Aus d. Bestand d. Bibliothek d. Tiera\u0308rztl. Fakulta\u0308t d. Universita\u0308t Mu\u0308nchen>","authors":["Friedrich Six"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Amazons and Military Maids \u2013 Women Who Dressed as Men in the Pursuit of Life, Liberty and Happiness","authors":["Julie Wheelwright"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wunder und die Ordnung der Natur","authors":["Lorraine Daston","Katharine Park"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Andrea Delfin \/ Fr\u00e4ulein Johanne","authors":["Paul Heyse"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Oltremare - Storia dell'espansione coloniale italiana","authors":["Nicola Labanca"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Tochter des 20. Jahrhunderts","authors":["Rossana Rossanda"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"CaCo-2-in-vitro-Absorptionsmodell. Mikroform : Entwicklung einer Bewertungsgrundlage f\u00fcr das biopharmazeutische Klassifizierungssystem auf Basis physikalisch-chemischer Parameter, der Permeation und Absorption","authors":["Annke D. Frick"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":19971998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nicos Poulantzas - Eine kritische Auseinandersetzung","authors":["Alex Demirovi\u00b4c"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gef\u00e4ngnishefte - 1. Heft","authors":["Antonio Gramsci","Klaus Bochmann","Wolfgang Fritz Haug"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Segel und Kanonen \u2013 Die europ\u00e4ische Expansion zur See","authors":["Carlo M. Cipolla"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Geheimnis des Fiakers","authors":["Fergus W. Hume"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Tagebuch der H\u00f6lle","authors":["Jan Valtin (d.i. Richard Hermann Julius Krebs)"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1957,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lichtblicke - Zur Geschichte der k\u00fcnstlichen Helligkeit im 19. Jahrhundert","authors":["Wolfgang Schivelbusch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Eigentumsparagraph","authors":["Willi Bredel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Giotto and the Orators \u2013 Humanist observers of painting in Italy and the discovery of pictorial composition 1350-1450","authors":["Michael Baxandell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1971,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Pier Paolo Pasolini - Figurationen des Sprechens","authors":["Bernhard Gro\u00df"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"The Many-Headed Hydra \u2013 Sailors, Slaves, Commoners, and the Hidden History of the Revolutionary Atlantic","authors":["Peter Linebaugh","Marcus Rediker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Between Hollywood and Moscow - The Italian Communists and the Challenge of Mass Culture, 1943-1991","authors":["Stephen Gundle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Rezeption der kriminalanthropologischen Theorien von Cesare Lombroso in Deutschland von 1880-1914","authors":["Mariacarla Gadebusch Bondio","Rolf Winau","Heinz M\u00fcller-Dietz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Brigate Rosse. Eine italienische Geschichte","authors":["Mario Moretti","Carla Mosca","Rossana Rossanda"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Das Gewissen des Historikers","authors":["Lucien Febvre"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"The Struggle for Breeches: Gender and the Making of the British Working Class","authors":["Anna Clark"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Holzaugen \u2013 \u00dcber N\u00e4he und Distanz","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schaulust und Verbrechen - Eine Geschichte des Krimis als Mediengeschichte","authors":["Gabriela Holzmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Volksgemeinschaft ohne Verbrecher \u2013 Konzeptionen und Praxis der Kriminalpolizei in der Zeit der Weimarer Republik und des Nationalsozialismus,","authors":["Patrick Wagner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"M\u00e4nnerphantasien","authors":["Klaus Theweleit"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1977,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Between the Devil and the Deep Blue Sea","authors":["Marcus Rediker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Women under Italian Fascism","authors":["Alexander De Grand"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Pesthauch und Bl\u00fctenduft \u2013 Eine Geschichte des Geruchs","authors":["Alain Corbin"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Venus von Giorgione - Ikonographische Innovationen und ihre Folgen","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lese-Umwelt","authors":["Ursula Liebmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konjunkturen des Rassismus","authors":["Alex Demirovi\u00b4c","Manuela Bojad\u02c6zijev"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Spurensicherungen - \u00dcber verborgene Geschichte, Kunst und soziales Ged\u00e4chtnis","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der K\u00e4se und die W\u00fcrmer. Die Welt eines M\u00fcllers um 1600","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Prostitution and Victorian Society \u2013 Women, class and the state","authors":["Judith R. Walkowitz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nakam - J\u00fcdische Rache an NS-T\u00e4tern","authors":["Jim G. Tobias","Peter Zinke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Bibliotheken : Weg mit den B\u00fcchern!","authors":["Michael Furger","Raffael Ball"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2016,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"BIT online: 3. Innovationsforum 2001","authors":[" div"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bibliotheken und die Nachhaltigkeitsziele: Ein Storytelling-Handbuch","authors":["_ International Federation of Library Associations_and_Institutions (IFLA)"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Modelica Building Systems \u2013 Eine Modellbibliothek zur Simulation komplexer energietechnischer Geb\u00e4udesysteme","authors":["Christoph Nytsch-Geusen","J\u00f6rg Huber","Manuel Ljubijankic","J\u00f6rg R\u00e4dler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Java - Trickkiste - Bytecode-Analyse im Eigenbau","authors":["Arno Haase"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Medienp\u00e4dagogik","authors":["J\u00fcrgen H\u00fcther","Bernd Schorb"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Schwimmpanzer und Dampfbl\u00e4ser : technische Schaub\u00fccher der fr\u00fchen Neuzeit","authors":["Helmut Hilz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aktuelle Ans\u00e4tze von Content Management im E-Learning","authors":["Elisabeth Thek"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Eine W\u00e4rmepumpe f\u00fcr ein Baudenkmal: Die Energiesparbibliothek in Delitzsch als Beispiel f\u00fcr ressourcenschonenden und nachhaltigen St\u00e4dtebau","authors":["Manfred Wilde"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sammeln f\u00fcr die Interessen von morgen","authors":["Martin Schulze Wessel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Betriebswirtschaftslehre und Bibliotheksmanagement oder: Wie viel Betriebswirtschaftslehre vertr\u00e4gt die Bibliothek? Essay f\u00fcr einen Vortrag beim Berliner Bibliothekswissenschaftlichen Kolloquium des Instituts f\u00fcr Bibliotheks- und Informationswissenschaft der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin am 12.5.2015","authors":["Ulrich Naumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"City of Dreadful Delight - Narratives of Sexual Danger in Late-Victorian London","authors":["Judith R. Walkowitz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Painting and Experience in Fifteenth Century Italy \u2013 A Primer in the Social History of Pictorial Style","authors":["Michael Baxandell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1972,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Colomba","authors":["Prosper M\u00e9rim\u00e9e"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Allegorie und der Wandel der Symbole in Antike und Renaissance","authors":["Rudolf Wittkower"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Cross dressing, Sex, and Gender","authors":["Bonnie Bullough","Vern L. Bullough"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Monsieur Lecoq","authors":["\u00c9mile Gaboriau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Verbrechen von Orcival","authors":["\u00c9mile Gaboriau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"ENRICH: European networking resources and information concerning cultural heritage","authors":["ENRICH: European networking resources"," information concerning cultural heritage"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"B\u00fccherhallen Hamburg im rechten Licht: Neue Beleuchtung in der Zentralbibliothek","authors":["Uta Keite","Raffael Banduch"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Spectacular Realities \u2013 Early Mass Culture in Fin-de-si\u00e8cle Paris","authors":["Vanessa R. Schwartz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Brennende Ruhe - Roman aus dem Kapp-Putsch","authors":["Karl Gr\u00fcnberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1929,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"La dialectique de la dur\u00e9e","authors":["Gaston Bachelard"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2001,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"'Die Beati Paoli' und die Ideologie des 'volkst\u00fcmlichen Romans","authors":["Umberto Eco"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vom Guerillakino zum Essayfilm: Harun Farocki - Werkmonographie eines Autorenfilmers","authors":["Tilman Baumg\u00e4rtel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"La Philosophie biologique d'Auguste Comte et son influence en France aux XiXe si\u00e8cle","authors":["Georges Canguilhem"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1970,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Auguste Comtes Philosophie der Biologie und ihr Einflu\u00df im Frankreich des 19. Jahrhunderts","authors":["Georges Canguilhem"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u00dcberwachen und Strafen - Die Geburt des Gef\u00e4ngnisses","authors":["Michel Foucault"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"hard core \u2013 Macht, Lust und die Tradition des pornographischen Films","authors":["Linda Williams"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zement","authors":["Fjodor Gladkow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Postmoderner Links-Nietzscheanismus - Deleuze und Foucault. Eine Dekonstruktion","authors":["Jan Rehmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Ufa-Story - Geschichte eines Filmkonzerns","authors":["Klaus Kreimeier"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"La M\u00e9diterran\u00e9e et le monde m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'epoque de Philippe II","authors":["Fernand Braudel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1966,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"'Elende M\u00fctter' und 'liederliche Weibspersonen' - Geschlechterverh\u00e4ltnisse und Armenpolitik in Berlin (1770-1850)","authors":["Dietlind H\u00fcchtker"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Leben in B\u00fcchern: die Derneburger Bibliothek des hannoverschen Staatsministers Ernst Friedrich Herbert Graf zu M\u00fcnster und seiner Frau Wilhelmine Charlotte, geb. Gr\u00e4fin zu Schaumburg-Lippe, als kulturhistorisches Dokument und biografische Quelle","authors":["Claudia Pollich-Post"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Automatisierte und semiautomatisierte Klassifizierung - eine Analyse aktueller Projekte","authors":["Anna Kasprzik"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2014,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sichtbarkeit von Open-Access-Monographien als Herausforderung - Zur Rolle und Aufgabe von Bibliotheken","authors":["Peter Thiessen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Repositorien f\u00fcr Forschungsdaten am Beispiel der Digital Humanities im nationalen und internationalen Vergleich \u2013 Potentiale und Grenzen","authors":["Cordula Franzke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nachhaltigkeit als Programm","authors":["Maria Ganahl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Rereading Sex - Battles over Sexual Knowledge and Suppression in Nineteenth-Century America","authors":["Helen Lefkowitz Horowitz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wachtmeister Studer","authors":["Friedrich Glauser"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Tigerin","authors":["Walter Serner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"La cucina Veneziana","authors":["Marcello Brusegan"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Werbung handgemacht","authors":["Margarethe Behr"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Neue Lernorte: Learning und andere Grids an der Universit\u00e4t von Warwick","authors":["Tina Hohmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u00dcber die Entwicklung der Amputation und Prothesenversorgung in den Jahren 1490 bis 1830: ein Beitrag zur bildlichen Darstellung im deutschsprachigen Raum anhand der gedruckten Abhandlungen in der Herzog-August-Bibliothek zu Wolfenb\u00fcttel","authors":["Dieter L\u00fcttje"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"It\u2018s the end of the world as we know it\": Ein Essay \u00fcber \u00d6ffentliche Bibliotheken als zentrale lokale Einrichtung, dem Klimakollaps zu begegnen und ein Werkstattbericht aus der Heinrich-B\u00f6ll-Bibliothek \/ Stadtbibliothek Pankow","authors":["Tim Schumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Winds of Change: Libraries and Cloud Computing","authors":["Matthew R. Goldner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Rein in die Verb\u00fcnde, freischwebend oder auf die Wolke wartend?","authors":["Margret Schild"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"The second-hand library - a way of reducing the ecological footprint","authors":["Petra Hauke","Klaus Ulrich Werner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"P\u00e4dagogische Theorien des Lernens","authors":["Michael G\u00f6hlich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\"... proud that my own library is such a responsible operator!\": Vallila Library in Helsinki shows the greener way","authors":["Harri Sahavirta"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Embedded Librarianship und Forschungsdatenmanagement in den Geisteswissenschaften","authors":["Susanna Blaser-Meier"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2019,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Library at the dock","authors":["Jennifer Khan"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2015,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"G\u00f6ttinger Kostbarkeiten: Handschriften, Drucke und Einba\u0308nde aus zehn Jahrhunderten","authors":["Silke Glitsch","Niedersa\u0308chsische Staats und Universita\u0308tsbibliothek Go\u0308ttingen."],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Eine nette Geste - SWT Touch and Gesture Support in Indigo","authors":["Andreas Scharf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2011,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"International journal of computer-supported collaborative learning","authors":["G Stahl","F. Hesse"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2008,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Einf\u00fchrung von Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) im \u00f6ffentlichen Bibliothekswesen in Sachsen","authors":[" S\u00e4chsische Landesfachstelle f\u00fcr Bibliotheken"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"SpringerLink: SpringerLink ist die weltweit gr\u00f6\u00dfte Online-Bibliothek f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Medizin. Mit Zugriff auf Zeitschriften, Buchreihen, B\u00fccher, Nachschlagewerke  und das historische Archiv ist SpringerLink der ideale Recherche-Startpunkt f\u00fcr Wissenschaftler und Forscher.","authors":[" Springer-Verlag GmbH"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"PubMed: SpringerLink ist die weltweit gr\u00f6\u00dfte Online-Bibliothek f\u00fcr Wissenschaft, Technik und Medizin. Mit Zugriff auf Zeitschriften, Buchreihen, B\u00fccher, Nachschlagewerke  und das historische Archiv ist SpringerLink der ideale Recherche-Startpunkt f\u00fcr Wissenschaftler und Forscher.","authors":[" United States National Library of Medicine"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ein Drama auf der Jagd","authors":["Anton Tschechow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lust am T\u00f6ten - Eine feministische Analyse des Sexualmorden","authors":["Deborah Cameron","Elizabeth Frazer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1985,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der koloniale Musterstaat? Rassentrennung, Arbeitszwang und totale Kontrolle in Deutsch-S\u00fcdwestafrika","authors":["J\u00fcrgen Zimmerer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der fiktive Staat - Konstruktionen des politischen K\u00f6rpers in der Geschichte Europas","authors":["Albrecht Koschorke","Susanne L\u00fcdemann","Thomas Frank","Ethel Matala de Mazza"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":4},{"title":"Den Himmel st\u00fcrmen - Eine Theoriegeschichte des Operaismus","authors":["Steve Wright"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Trag\u00f6die eines Volkes - Die Epoche der russischen Revolution 1891 bis 1924","authors":["Orlando Figes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das unl\u00f6sbare Problem - Zehn Pater Brown Geschichten","authors":["Gilbert Keith Chesterton"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1977,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Arch\u00e4ologie des Wissens","authors":["Michel Foucault"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Stadt ohne Juden - Ein Roman von \u00dcbermorgen","authors":["Hugo Bettauer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"R\u00e4uber und Gauner in Deutschland","authors":["Carsten K\u00fcther"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Fall Lerouge","authors":["\u00c9mile Gaboriau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Wirklichkeit der Bilder \u2013 Malerei und Erfahrung im Italien des 15. Jahrhunderts","authors":["Michael Baxandell"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1977,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Staatsfeind - Leben und Tod des Anarchisten Franco Serantini","authors":["Corrado Stajano"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Zukunft der Forschungsbibliothek \u2013 Eine Strategieentwicklung auf der Grundlage einer Untersuchung zum Informationsverhalten in den Biowissenschaften nach Evidence Based Library and Information Practice","authors":["Kai Geschuhn"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Identification and characterization of synaptic proteins of Drosophila melanogaster using monoclonal antibodies of the Wuerzburg Hybridoma Library: = Identifikation und Charakterisierung von synaptischen Proteinen von Drosophila melanogaster mit Hilfe von monoklonalen Antik\u00f6rpern der W\u00fcrzburger Hybridoma-Bibliothek","authors":["Partho Halder"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien u\u0308ber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchenorchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleiteten Messe in Italien ; (Auf Gr. d. Materials in d. Santini-Bibliothek zu Mu\u0308nster i. W.)","authors":["Heinrich Stute"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1930,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Haus mit den tausend Stockwerken","authors":["Jan Weiss"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Anthropologie und Kolonialismus","authors":["G\u00e9rard Leclerc","Wolf Lepenies","Henning Ritter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Neuerscheinungen \u00fcber die Europ\u00e4ische Union","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Hexensabbat - Entzifferung einer n\u00e4chtlihen Geschichte","authors":["Carlo Ginzburg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Fabrikaffe und die B\u00e4ume - Wut, Erinnerungen und Tr\u00e4ume eines apulischen Bauern, der unter die Arbeiter fiel","authors":["Tommaso Di Ciaula"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Arbeit und Leben in den Bauh\u00fctten - Zur Architekturgeschichte des Mittelalters","authors":["Max Raphael"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Memory and Utopia - The Primacy of Intersubjectivity","authors":["Luisa Passerini"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Studien \u00fcber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchenorchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleiteten Messe in Italien ; (Auf Gr. d. Materials in d. Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.)","authors":["Heinrich Stute"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1930,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Automatisierte Inhaltserschlie\u00dfung von E-Books","authors":["Michael M\u00f6nnich"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2017,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"L\u00fcgendetektor: Vernehmungen im besiegten Deutschland 1944\/45","authors":["Saul Kussiel Padover"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Libraries4Future - \u00fcber die Initiative und Best Practices","authors":["Janet Wagner","Tim Schumann","Christina Riesenweber"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2020,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Informationsdienst Lesen - Ein Service der Dokumentationsstelle der Stiftung Lesen. 'Nicht allwissend - aber nuetzlich'!","authors":["Alexander Botte"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1991,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Zur Strukturierung der Schlagwortnormdatei","authors":["F. Gei\u00dfelmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"hbz - Das Hochschulbibliothekszentrum des Landes Nordrhein-Westfalen: Partner der Bibliotheken und Entwickler innovativer Formen der Informationsvermittlung : 10 Fragen von Bruno Bauer an Hans Ollig, Leiter des hbz","authors":["Hans Ollig","Bruno Bauer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Zivilrechtliche und strafrechtliche Sanktionen bei unerlaubter Vervielf\ufffdltigung eines urheberrechtlich gesch\ufffdtzten Werkes","authors":["Markus Andreas Lohmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wenn Algorithmen Zeitschriften lesen","authors":["Michael Gasser","Regina Wanger","Ismail Prada"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2018,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Studien \u00fcber den Gebrauch der Instrumente in dem italienischen Kirchen-Orchester des 18. Jahrhunderts: Ein Beitr. z. Gesch. d. instrumental begleit. Messe in Italien ; (Auf Grund des Materials in d. Santini-Bibliothek zu M\u00fcnster i. W.)","authors":["Heinrich Stute"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1929,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das Leitbild der Zentralbibliothek der Sportwissenschaften K\u00f6ln - eine Evaluation","authors":["Rudolf Brockhaus","Sebastian Lange"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Sammelstelle Integration","authors":["Gotthard Hoffmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Konsortien in Bibliotheken","authors":["Alice Keller"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Me\u00dfbares Wissen","authors":["Ingrid Baumg\u00e4rtner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"allegro-C : eine Software im Epochenwandel","authors":["Bernhard Eversberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Pro smartphone cross-platform development - iPhone, BlackBerry, Windows Mobile, and Android Development and Distriubution","authors":["Lee Lundrigan","Vidal Graupera","Sarah Allen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Einf\u00fchrung in die Sozialpolitik","authors":["Leopold Wiese"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1910,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erfolgschancen neu gegr\u00fcndeter Betriebe","authors":["Markus Heckmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u00dcbungsbuch zu Einf\u00fchrung in die positive \u00d6konomie","authors":["J. A. Stilwell","Richard George Lipsey"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Soziale Betriebsf\u00fchrung","authors":["Ludwig H. Adolph Geck"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1953,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wert und Wertung im Betrieb","authors":["Konrad Mellerowicz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vorrang f\u00fcr Vollbesch\u00e4ftigung","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Arbeiten ohne Sinn und Perspektive?","authors":["Ulrich Briefs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Erfolg mit Multiplan","authors":["Thorsten Ritter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1985,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Marketing","authors":["Karl-Heinz Uhlig"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Qualitatives Wachstum, Arbeitszeitverk\u00fcrzung, Vergesellschaftung - Alternativen zu Unternehmerstaat und Krisenpolitik","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Informationstechnologien und Zukunft der Arbeit","authors":["Ulrich Briefs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Um die Seele des Arbeiters","authors":["Peter Hinrichs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Novell NetWare 3.12","authors":["Eric Tierling"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Macht am Main","authors":["Hermannus Pfeiffer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kommunikationspolitik","authors":["Franz Ronneberger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Einf\u00fchrung in die Medienkunde","authors":["Dietrich Kerlen"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Kerzenzieher (Candelaio)","authors":["Giordano Bruno"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Schiffbruch mit Zuschauer:  Paradigma einer Daseinsmetapher","authors":["Hans Blumenberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Philosoph als Autodidakt. Hayy ibn Yaqzan","authors":["Abu Bakr Ibn Tufail"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kritik der reinen Vernunft","authors":["Immanuel Kant"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nikomachische Ethik: Bibliog. erg. Aufl","authors":[" Aristoteles"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Besch\u00e4ftigungszuschuss. Quantitative und qualitative Analysen der Erwerbsverl\u00e4ufe von Gef\u00f6rderten in NRW","authors":["Philipp Fuchs"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2013,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Neue Studien zur Bildungstheorie und Didaktik : zeitgem\u00e4\u00dfe Allgemeinbildung und kritisch-konstruktive Didaktik","authors":["Wolfgang Klafki"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Global denken - lokal handeln - Weltklasse erreichen","authors":["Rosabeth Moss Kanter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Bewegungen auf dem Arbeitsmarkt","authors":["Thomas Rothe"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wohlfahrtsforschung in Schweden","authors":["Erik Gurgsdies","Klaus Wieser"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Betriebskontrollen","authors":["G\u00fcnter Danert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Novell NetWare 4.1","authors":["Eric Tierling"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Windows NT 4.0 in heterogenen Netzen","authors":["Lars Gerschau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gegen die Unterwerfung der Arbeit und die Zerst\u00f6rung der Umwelt","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1985,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Von Krise zu Krise","authors":["J\u00f6rg Goldberg"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Entstehung, Rechtsform und Funktion des kapitalistischen Privateigentums","authors":["Peter R\u00f6mer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Institutionen, Prozesse, Ziele","authors":["Franz Ronneberger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Qualitatives Wachstum statt Gewinnf\u00f6rderung","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Leidenschaften der Seele:  Franz\u00f6sisch--deutsch","authors":["Ren\u00e9 Descartes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ausgew\u00e4hlte Schriften:  Aus dem Franz\u00f6sischen und Lateinischen \u00fcbersetzt von Arthur Buchenau (Werke) und Fritz Baumgart (Briefe)","authors":["Ren\u00e9 Descartes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Monadologie und andere metaphysische Schriften:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt, mit Einleitung, Anmerkung und Registern versehen","authors":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2002,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Vom Text zur Person:  Hermeneutische Aufs\u00e4tze (1970 -- 1999):  \u00fcbersetzt von Peter Welsen","authors":["Paul Ricoeur"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Krisis der europ\u00e4ischen Wissenschaften und die transzendentale Ph\u00e4nomenologie:  Eine Einleitung in die ph\u00e4nomenologische Philosophie:  herausgegeben, eingeleitet und mit Register versehen von Elisabeth Str\u00f6ker","authors":["Edmund Husserl"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kinoki-Umsturz","authors":["Dziga Vertov"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Steuerbilanz","authors":["Theodor Ascher"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1958,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Wert der Unternehmung als Ganzes","authors":["Konrad Mellerowicz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Betriebswirtschaftliche Marktforschung","authors":["Erich Sch\u00e4fer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1955,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Allgemeine Grundz\u00fcge des Industriebetriebes","authors":["Hermann Funke","Hans Blohm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1969,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Rene Descartes: Die Leidenschaften der Seele","authors":["Rene Descartes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Staat der Athener","authors":[" Aristoteles","Martin Dreher"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1993,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Discours de la m\u00e9thode pour bien conduire sa raison, et chercher la verit\u00e9 dans les sciences \/ Von der Methode des richtigen Vernunftgebrauchs und der wissenschaftlichen Forschung","authors":["Ren\u00e9 Descartes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Stadt, Raum und Gesellschaft. Henri Lefebvre und die Theorie der Produktion des Raumes","authors":["Christian Schmid"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Minima Moralia: Reflexionen aus dem besch\u00e4digten Leben","authors":["Theodor W. Adorno"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1969,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sprache und Geschichte: Philosophische Essays","authors":["Walter Benjamin","Rolf Tiedemann","Theodor W. Adorno"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2000,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"\u00bbKinoglaz\u00ab","authors":["Dziga Vertov"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1924,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Aktivierung, Erwerbst\u00e4tigkeit und Teilhabe","authors":["Susanne Koch","Peter Kupka","Jo\u00df Steinke"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Die deutsche Diktatur","authors":["Karl Dietrich Bracher"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die station\u00e4re Wirtschaft","authors":["James E. Meade"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1971,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Grundlagen der Betriebsorganisation","authors":["Hanns Linhardt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1954,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Das sozialistische Wirtschaftssystem","authors":["Jozef Wilczynski"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Networking mit Windows NT 4.0","authors":["Eric Tierling"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"35 Stunden sind genug!","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Industrieller Friede?","authors":["Peter Hinrichs","Lothar Peter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Der Substanzwert","authors":["J\u00f6rg Bankmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1960,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sanierungen","authors":["Walter Baur"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die kranke Wirtschaft - Kapitalismus und Krise","authors":["Pavel Rapo\u00ff\u00e9s"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geist, Gehirn, Maschine:  Philosophische Versuche \u00fcber ihren Zusammenhang","authors":["Holm Tetens"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 2:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau","authors":["Gottfried W. Leibniz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Philosophische Schriften in 4 B\u00e4nden:  Hauptschriften zur Grundlegung der Philosophie. Teil 1:  \u00fcbersetzt von Artur Buchenau","authors":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ph\u00e4nomenologie des Geistes","authors":["Georg Wilhelm Friedrich Hegel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1952,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Alt\u00e4gyptische Dichtung","authors":["Erik Hornung"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Meditationen \u00fcber die Grundlagen der Philosophie","authors":["Ren\u00e9 Descartes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Einleitung zur Enzyklop\u00e4die von 1751","authors":["Jean Le Rond d' Alembert"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1955,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Was ist ein Text?","authors":["Paul Ric\u0153ur"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Am Beispiel meines Bruders","authors":["Uwe Timm"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2003,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"L'Air et les Songes - Essai sur l'imagination du mouvement","authors":["Gaston Bachelard"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1943,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Dewey-Dezimalklassifikation und Register (DDC 22) ; 4 B\u00e4nde","authors":["Melvil Dewey","Joan Mitchell","Julianne Beall","Giles Martin","Winton Matthews","Gregory New","Germany Deutsche Bibliothek Frankfurt am Main"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2005,"collected_by":"Fabian","number_authors":7},{"title":"Wie Uli der Knecht gl\u00fccklich wird:  Eine Gabe f\u00fcr Dienstboten und Meisterleute:  Mit Illustrationen von Friedrich Walthard","authors":["Jeremias Gotthelf"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Fernsehspuren im Handeln von Kindern","authors":["Ben Bachmair"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1984,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Niederhessen in der Krise?","authors":["Ingrid Baumg\u00e4rtner"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2006,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Monadologie:  franz\u00f6sisch--deutsch, \u00fcbersetzt und","authors":["Gottfried Wilhelm Leibniz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1998,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Philosophische Untersuchungen - Auf Grundlage der Kritisch-genetischen Edition, neu herausgegeben von Joachim Schulte, 2003","authors":["Ludwig Wittgenstein"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1953,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wir sind in die Irre gegangen. Die Schuld der Kirche unterm Hakenkreuz, nach dem Bekenntnis des \u00bbDarmst\u00e4dter Wortes\u00ab von 1947","authors":["Hans Prolingheuer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der r\u00f6mische Staat, Teil 1: Die Republik","authors":["Ingemar K\u00f6nig"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1992,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Gegen Unternehmermacht und Patriarchat","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1989,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Am Beginn des Abschwungs: mit Arbeitszeitverk\u00fcrzung und Umweltprogrammen gegen die Krise","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1987,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u00dcber Keynes und den Keynesianismus","authors":["Axel Leijonhufvud"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1973,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Arbeitsp\u00e4dagogik im Betrieb","authors":["Johannes Riedel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1958,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Verfall des Fortschrittsgedankens in der \u00f6konomischen Theorie","authors":["Eugen Rau"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1972,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die BASF","authors":["J\u00fcrgen R\u00e4uschel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"\u00d6ffentliche Betriebe","authors":["Albert Schnettler"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1956,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kapitaltheorie","authors":["Jack Hirshleifer"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1974,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die Fabrikbuchhaltung","authors":["Albert Calmes"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1909,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Technik in der Antike","authors":["Brigitte Cech"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2010,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Territorium und Stadt: Aufs\u00e4tze zur deutschen Verfassungs- Verwaltungs- und Wirtschaftsgeschichte","authors":["Georg von Below"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1923,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Philosophische Untersuchungen \u00fcber das Wesen der menschlichen Freiheit und die damit zusammenh\u00e4ngenden Gegenst\u00e4nde","authors":["Friedrich Wilhelm Joseph von Schelling","Thomas Buchheim"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1997,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Maschinenfabrik N.&K. - Ein Roman aus dem proletarischen Alltag","authors":["Willi Bredel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Martin Luther","authors":["Lucien Febvre"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1996,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Union der festen Hand","authors":["Erik Reger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Rasse, Blut und Gene \u2013 Geschichte der Eugenik und Rassenhygiene in Deutschland","authors":["Peter Weingart","J\u00fcrgen Kroll","Kurt Bayertz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Lichte Zukunft","authors":["Alexander Sinowjew"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Menschen auf der Stra\u00dfe","authors":["Carsten K\u00fcther"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1983,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"From Collaborative Technology to Collaborative Use of Technology: Designing Learning Oriented Infrastrucutres","authors":["Lasse Lipponen","Jiri Lallimo"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2004,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Sergei Eisenstein - Ausgew\u00e4hlte Aufs\u00e4tze","authors":["Sergei Eisenstein"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1960,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Beobachtende Vernunft - Philosophie und Anthropologie in der Aufkl\u00e4rung","authors":["Sergio Moravia","Wolf Lepenies","Henning Ritter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1977,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Rosenhofstra\u00dfe - Roman einer Hamburger Arbeiterstra\u00dfe","authors":["Willi Bredel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1975,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Th\u00e9r\u00e8se Raquin","authors":["\u00c9mile Zola"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1988,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Internationaler VDI-Kongress Getriebe in Fahrzeugen 2012 \u2013 International VDI Congress Drivetrain for vehicles 2012","authors":[" diverse"," \\VDI Society Product and Process Design\\"," \\Internationaler VDI-Kongress Getriebe in Fahrzeugen 2012 Friedrichshafen, 19. und 20.06.2012\\"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2012,"collected_by":"Fabian","number_authors":3},{"title":"Doctor Faustus","authors":["Frank Baron"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geschichte schreiben in der Postmoderne:  Beitr\u00e4ge zur aktuellen Diskussion","authors":["Christoph Conrad"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1994,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Solidarit\u00e4t oder Objektivit\u00e4t?:  Drei philosophische Essays:  aus dem Engl. von Joachim Schulte","authors":["Richard Rorty"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1995,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lagerwirtschaft","authors":["Friedrich Henzel"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1950,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kontenrahmen und Kontenpl\u00e4ne der Unternehmungen","authors":["Erich Kosiol"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1962,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geht die Arbeitslosenversicherung in Rente?","authors":["Roman Lutz"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2009,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Sozialpsychologie","authors":["Leon Mann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1976,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Methoden und Technik der Betriebsstatistik","authors":["Max Rudolf Lehmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1960,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Ver\u00e4nderung der seelischen Gesundheit durch arbeitsmarktpolitische Ma\u00dfnahmen","authors":["Heike Behle"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":2007,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Nationale Wettbewerbsvorteile","authors":["Michael E. Porter"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1999,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Kommunikationspolitik als Gesellschaftspolitik","authors":["Franz Ronneberger"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Die im Schatten leben","authors":["Walter Baumann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1982,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"F\u00fcr eine besch\u00e4ftigungspolitische Offensive","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1986,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Wo Organisation endet","authors":["Kenneth Joseph Arrow"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1980,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Der Selbstmord in der abendl\u00e4ndischen Epik des Hochmittelalters","authors":["Fritz Peter Knapp"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Geschichte der Arbeitslosigkeit","authors":["Frank Niess"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1979,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"QuickStart PostScript","authors":["Florian D\u00e4umling","Daniel Sillescu"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1990,"collected_by":"Fabian","number_authors":2},{"title":"Staat, multinationale Konzerne und politische Union in Westeuropa","authors":["Heinz-J\u00fcrgen Axt"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1978,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Demokratische Wirtschaftspolitik gegen Marktmacht und Sparma\u00dfnahmen","authors":[" ?"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1981,"collected_by":"Fabian","number_authors":1},{"title":"Lateinische Umgangssprache","authors":["J. B. Hofmann"],"type":"Publication","year_correct":true,"year_number":1926,"collected_by":"Fabian","number_authors":1}]